{
  " (NIC)": " (NIC)",
  " {{sockets}} sockets, {{threads}} threads, and {{cores}} cores.": " {{sockets}} 소켓, {{threads}} 스레드 및 {{cores}} 코어.",
  " Adding hot plugged disk": " 핫 플러그 디스크 추가",
  " from <2>{currentNetwork}</2> network?": " from <2>{currentNetwork}</2> network?",
  " in namespace <2>{{objNamespace}}</2>?": " 네임 스페이스 <2>{{objNamespace}}</2>?",
  " Please <3>approve this certificate</3> and try again.": " <3>이 인증서를 승인</3>한 후 다시 시도하십시오.",
  "--- Pick an Operating system ---": "--- 운영 체제 선택 ---",
  "--- Select network interface ---": "--- 네트워크 인터페이스 선택 ---",
  "--- Select PVC name ---": "--- PVC 이름 선택 ---",
  "--- Select PVC project ---": "--- PVC 프로젝트 선택 ---",
  "--- Select sysprep ---": "--- sysprep 선택 ---",
  "--- Select Volume name ---": "--- 볼륨 이름 선택 ---",
  "--- Select Volume project ---": "--- 볼륨 프로젝트 선택 ---",
  "--- Select VolumeSnapshot name ---": "--- VolumeSnapshot 이름 선택 ---",
  "--- Select VolumeSnapshot project ---": "--- VolumeSnapshot 프로젝트 선택 ---",
  ", {{preferredQualifiedNodesSize}} matching preferred Nodes found": ", {{preferredQualifiedNodesSize}}와 일치하는 기본 노드가 발견되었습니다",
  "({{count}})_one": "({{count}})_one",
  "({{count}})_other": "({{count}})_other",
  "(default)": "(기본)",
  "(default) | ": "(기본) | ",
  "(In seconds)": "(초 단위)",
  "(requires login) and copy the download link URL of the KVM guest image (expires quickly)": "(로그인 필요) KVM 게스트 이미지의 다운로드 링크 URL을 복사 (빠르게 만료됨)합니다.",
  "{{ osName }} VirtualMachine can not be edited because it is provided by OpenShift Virtualization Operator.": "{{ osName }} VirtualMachine은 Red Hat OpenShift Virtualization Operator에서 제공되므로 편집할 수 없습니다.",
  "{{actionType}} {{numVMs}} of {{totalVMs}} VirtualMachines?": "{{actionType}} {{numVMs}} of {{totalVMs}} VirtualMachines?",
  "{{actionType}} {{numVMs}} VirtualMachines?": "{{actionType}} {{numVMs}} VirtualMachines?",
  "{{actionType}} VirtualMachine?": "VirtualMachine을 {{actionType}}하시겠습니까?",
  "{{annotations}} Annotations": "{{annotations}} 주석",
  "{{annotationsCount}} Annotations": "{{annotationsCount}} 주석",
  "{{count}} failed checks_one": "{{count}} 검사 실패",
  "{{count}} failed checks_other": "{{count}} 검사 실패",
  "{{count}} in progress checks_one": "{{count}} 검사 진행 중",
  "{{count}} in progress checks_other": "{{count}} 검사 진행 중",
  "{{count}} namespace_other": "{{count}} namespace",
  "{{count}} successful checks_one": "{{count}} 검사 성공",
  "{{count}} successful checks_other": "{{count}} 검사 성공",
  "{{count}} VirtualMachine_other": "{{count}} VirtualMachine",
  "{{count}} Volumes_one": "{{count}} 볼륨",
  "{{count}} Volumes_other": "{{count}} 볼륨",
  "{{cpu}} CPU | {{memory}} Memory": "{{cpu}} CPU |{{memory}} 메모리",
  "{{cpuCount}} CPU | {{memory}} Memory": "{{cpuCount}} CPU |{{memory}} 메모리",
  "{{cpus}} CPUs, {{memory}} Memory": "{{cpus}} CPU, {{memory}} 메모리",
  "{{gpusCount}} GPU devices": "{{gpusCount}} GPU 장치",
  "{{hostDevicesCount}} Host devices": "{{hostDevicesCount}} 호스트 장치",
  "{{hours}}h {{minutes}}m {{seconds}}s": "{{hours}}h {{minutes}}m {{seconds}}s",
  "{{matchingNodesCount}} matching nodes found": "{{matchingNodesCount}} matching nodes found",
  "{{matchingNodeText}} matching": "{{matchingNodeText}} 일치",
  "{{matchingProjectText}} matching": "{{matchingProjectText}} 일치",
  "{{minutes}}m {{seconds}}s": "{{minutes}}m {{seconds}}s",
  "{{name}} · {{resourceKind}} · Details": "{{name}} · {{resourceKind}} · 세부 정보",
  "{{name}}: {{input}}ms": "{{name}}: {{input}}ms",
  "{{nameOrId}} - Default data image already exists": "{{nameOrId}} -기본 데이터 이미지가 이미 존재합니다.",
  "{{nameOrId}} - Template missing data image definition": "{{nameOrId}} - 템플릿에 데이터 이미지의 정의가 누락되어 있습니다",
  "{{num}} more": "{{num}} 추가",
  "{{numRemaining}} more": "{{numRemaining}} 추가",
  "{{numVMs}} VirtualMachines in {{namespace}} namespace?": "{{namespace}} 네임스페이스에 {{numVMs}}개의 VirtualMachine이 있습니까?",
  "{{passed}}/{{total}} passed ({{failed}} failed, {{skipped}} skipped)": "{{passed}}/{{total}} 통과됨({{failed}} 실패, {{skipped}} 건너뛰기)",
  "{{passed}}/{{total}} passed ({{failed}} failed)": "{{passed}}/{{total}} 통과됨({{failed}} 실패)",
  "{{projectsCount}} projects selected": "{{projectsCount}} projects selected",
  "{{qualifiedNodesCount}} matching nodes found": "{{qualifiedNodesCount}} 일치하는 노드가 발견됨",
  "{{qualifiedNodesCount}} matching Nodes found": "{{qualifiedNodesCount}} 일치하는 노드 발견",
  "{{qualifiedNodesCount}} nodes found": "{{qualifiedNodesCount}} 노드 발견",
  "{{qualifiedProjectsCount}} matching Projects found": "{{qualifiedProjectsCount}} 일치하는 프로젝트 발견",
  "{{rules}} Affinity rules": "{{rules}} 유사성 규칙",
  "{{rules}} Tolerations rules": "{{rules}} 허용 규칙",
  "{{seconds}}s": "{{seconds}}s",
  "{{sizeLabel}}: {{cpus}} CPUs, {{memory}} Memory": "{{sizeLabel}}: {{cpus}} CPU, {{memory}} 메모리",
  "{{symbol}} series": "{{symbol}} 시리즈",
  "{{timestampPluralized}} ago": "{{timestampPluralized}} 전",
  "{{tolerations}} Toleration rules": "{{tolerations}} 허용 규칙",
  "+{{ips}} more": "+{{ips}} 추가",
  "+{{num}} more": "+{{num}} more",
  "<0><0>Bridge binding</0>: Connects the VirtualMachine to the selected network, which is ideal for L2 devices.</0><1><0>SR-IOV binding</0>: Attaches a virtual function network device to the VirtualMachine for high performance.</1>": "<0><0>브리지 바인딩</0>: 선택한 네트워크에 VirtualMachine을 연결합니다.</0><1><0>SR-IOV 바인딩</0>: 고성능을 위해 가상 기능 네트워크 장치를 VirtualMachine에 연결합니다.</1>",
  "<0><0>WARNING:</0> this PVC is used as a base operating system image. New VMs will not be able to clone this image</0>": "<0><0>경고:</0> 이 PVC는 기본 운영 체제 이미지로 사용됩니다. 새 VM은 이 이미지를 복제할 수 없습니다.</0>",
  "<0>Autounattend.xml</0><1>Autounattend will be picked up automatically during windows installation. it can be used with destructive actions such as disk formatting. Autounattend will only be used once during installation.</1><2><0>{t('Learn more')}</0></2>": "<0>Autounattend.xml</0><1>Autounattend는 Windows 설치 중에 자동으로 선택됩니다. 디스크 포맷과 같은 파괴적인 작업과 함께 사용할 수 있습니다. Autounattend는 설치 중에 한 번만 사용됩니다.</1><2><0>{t('Learn more')}</0></2>",
  "<0>Clicking \"Launch Remote Desktop\" will download an .rdp file and launch <2>Remote Desktop Viewer</2>.</0><1>Since the RDP is native Windows protocol, the best experience is achieved when used on Windows-based desktop.</1><2>For other operating systems, the <1>Remote Viewer</1> is recommended. If RDP needs to be accessed anyway, the <4>Remmina</4> client is available.</2>": "<0>\"Launch Remote Desktop\"을 클릭하면 .rdp 파일이 다운로드되고 <2>Remote Desktop Viewer</2>를 시작합니다.</0><1>RDP가 기본 Windows 프로토콜이므로, Windows 기반 데스크탑에서 사용할 때 최상의 환경을 얻을 수 있습니다.</1><2>다른 운영 체제의 경우 <1>Remote Viewer</1>를 사용하는 것이 좋습니다. RDP에 액세스해야 하는 경우 <4>Remmina</4> 클라이언트를 사용할 수 있습니다.</2>",
  "<0>Clicking \"Launch Remote Viewer\" will download a .vv file and launch <2>Remote Viewer</2></0><1><0>Remote Viewer</0> is available for most operating systems. To install it, search for it in GNOME Software or run the following:</1>": "<0>\"Launch Remote Viewer\"를 클릭하면 .vv 파일이 다운로드되고 .vv 파일을 시작하고 대부분의 운영 체제에서 <2>Remote Viewer</2></0><1><0>Remote Viewer</0>를 시작할 수 있습니다. 이를 설치하려면 GNOME 소프트웨어에서 이를 검색하거나 다음을 실행합니다.</1>",
  "<0>Deleting this PVC will also delete <2>{{pvcName}}</2> Data Volume</0>": "<0>이 PVC를 삭제하면 <2>{{pvcName}}</2> 데이터 볼륨</0>도 삭제됩니다.",
  "<0>Donuts chart represent current values.</0><1>Sparkline charts represent data over time</1>": "<0>도넛형 차트는 현재 값을 나타냅니다.</0><1>스파크라인형 차트는 시간 경과에 따른 데이터를 나타냅니다.</1>",
  "<0>From the Volume table, select a bootable volume to boot your VirtualMachine.</0><1>To add a bootable volume that is not listed, click <2></2></1><2>Learn how to <2></2></2>": "<0>볼륨 테이블에서 VirtualMachine을 부팅할 부팅 가능한 볼륨을 선택합니다.</0><1>목록에 없는 부팅 가능한 볼륨을 추가하려면 <2></2></1><2>Learn how to <2></2></2>를 클릭하세요.",
  "<0>List of objects depended by this object. If ALL objects in the list have been deleted, this object will be garbage collected. If this object is managed by a controller, then an entry in this list will point to this controller, with the controller field set to true. There cannot be more than one managing controller.</0><1><0>{{kind}}</0><1>metadata</1><2>ownerReferences</2></1>": "<0>이 객체에 종속된 객체 목록입니다. 목록의 모든 객체가 삭제된 경우 이 객체는 가비지 수집됩니다. 이 객체가 컨트롤러에 의해 관리되는 경우, 이 목록의 항목은 컨트롤러 필드가 true로 설정된 이 컨트롤러를 가리킵니다. 관리하는 컨트롤러는 여러 개일 수 없습니다.</0><1><0>{{kind}}</0><1>metadata</1><2>ownerReferences</2></1>",
  "<0>No volumes found</0>To add a bootable volume, click <2></2> Add volume": "<0>볼륨을 찾을 수 없습니다</0> 부팅 가능한 볼륨을 추가하려면 <2></2> Add volume을 클릭하세요.",
  "<0>Note</0>: The network will be marked for deletion and removed after all connected virtual machines are disconnected.": "<0>Note</0>: The network will be marked for deletion and removed after all connected virtual machines are disconnected.",
  "<0>Open an SSH connection with the VM using the cluster API server. You must be able to access the API server and have virtctl command line tool installed.</0><br /><2>For more details, see <2>Installing virtctl</2> in Getting started with OpenShift Virtualization.</2>": "<0>클러스터 API 서버를 사용하여 VM으로 SSH 연결을 엽니다. API 서버에 액세스하고 virtctl 명령줄 툴이 설치되어 있어야 합니다.</0><br /><2>자세한 내용은 OpenShift Virtualization 시작하기의<2>virtctl 설치</2>를 참조하십시오.</2>",
  "<0>Select the storage to migrate for <2>{{vmsCount}} VirtualMachines with {{volumesCount}} Volumes</2> from the source (current) storage class {{storageClasses}}</0>": "<0>소스 (현재) 스토리지 클래스에서 {{volumesCount}} 볼륨</2> 이 있는 <2>{{vmsCount}} VirtualMachines에 대해 마이그레이션할 스토리지를 선택합니다. {{storageClasses}}</0>",
  "<0>Select the storage to migrate for <2></2>from the source (current) storage class {{storageClasses}}</0>": "<0>소스 (현재) 스토리지 클래스에서 <2></2>를 마이그레이션할 스토리지를 선택합니다. {{storageClasses}}</0>",
  "<0>Store the key in a project secret.</0><1>The key will be stored after the machine is created</1>": "<0>프로젝트 시크릿에 키를 저장합니다.</0><1>키는 머신이 생성된 후 저장됩니다.</1>",
  "<0>The descheduler evicts a running pod so that the pod can be rescheduled on a more suitable node.</0><br /><2>Note: This setting is disabled if the VirtualMachine is not live migratable.</2>": "<0>Descheduler는 더 적합한 노드에서 Pod를 다시 예약할 수 있도록 실행 중인 Pod를 제거합니다.</0><br /><2>참고: VirtualMachine을 라이브 마이그레이션할 수 없는 경우 이 설정을 비활성화합니다.</2>",
  "<0>This is a Windows VirtualMachine but no Service for the RDP (Remote Desktop Protocol) can be found.</0><br /><2>For better experience accessing Windows console, it is recommended to use the RDP.<1>Create RDP Service</1></2>": "<0>이는 Windows VirtualMachine이지만 RDP(Remote Desktop Protocol)에 대한 서비스는 찾을 수 없습니다.</0><br /><2>Windows 콘솔에 더 쉽게 액세스하려면 RDP를 사용하는 것이 좋습니다.<1>RDP 서비스 생성</1></2>",
  "<0>This will enable <2>DeclarativeHotplugVolumes</2> feature gate and allow ejecting CD-ROM disks and adding empty CD-ROM drives.</0>": "<0>이렇게 하면 <2>DeclarativeHotplugVolumes</2> 기능 게이트를 활성화하여 CD-ROM 디스크를 꺼내고 빈 CD-ROM 드라이브를 추가할 수 있습니다.</0>",
  "<0>Unattend.xml</0><1>Unattend can be used to configure windows setup and can be picked up several times during windows setup/configuration.</1><2><0>{t('Learn more')}</0></2>": "<0>Unattend.xml</0><1>Unattend는 Windows 설정을 구성하는 데 사용할 수 있으며 Windows 설정/구성 중에 여러 번 선택할 수 있습니다.</1><2><0>{t('Learn more')}</0></2>",
  "<0>Welcome to</0><1>OpenShift Virtualization</1><2>Use OpenShift Virtualization to run and manage virtualized workloads alongside container workloads. You can manage both Linux and Windows virtual machines.</2><3>What do you want to do next?</3><4></4><5></5>": "<0></0><1>OpenShift Virtualization</1><2>에 오신 것을 환영합니다. OpenShift Virtualization을 사용하여 컨테이너 워크로드와 함께 가상화된 워크로드를 실행 및 관리할 수 있습니다. Linux 및 Windows 가상 머신을 모두 관리할 수 있습니다.</2><3>다음 작업 단계는 무엇입니까?</3><4></4><5></5>",
  "1 project selected": "1 project selected",
  "1 VirtualMachine in {{namespace}} namespace?": "{{namespace}} 네임스페이스에 1 VirtualMachine이 있나요?",
  "2xlarge": "2xlarge",
  "3 (default)": "3(기본값)",
  "404: Not Found": "404: 찾을 수 없음",
  "4xlarge": "4xlarge",
  "5 min": "5분",
  "8 min": "8분",
  "8xlarge": "8xlarge",
  "A boot volume must be selected": "부팅 볼륨을 선택해야 합니다.",
  "A ControllerRevision resource is cloned from the InstanceType when creating the VirtualMachine": "VirtualMachine을 생성할 때 ControllerRevision 리소스가 InstanceType에서 복제됨",
  "A ControllerRevision resource is cloned from the Preference when creating the VirtualMachine": "VirtualMachine을 생성할 때 Preference에서 ControllerRevision 리소스가 복제됨",
  "A list of matching Nodes will be provided on label input below.": "일치하는 노드 목록은 아래 레이블 입력란에서 제공됩니다.",
  "a lowercase RFC 1123 label must consist of lower case alphanumeric characters or '-', and must start and end with an alphanumeric character": "소문자 RFC 1123 레이블은 소문자 영숫자 문자 또는 '-'로 구성되어야하며 영숫자나 문자로 시작하고 끝나야 합니다.",
  "A physical network establishes a specific network configuration on cluster nodes. To get started, create a physical network.": "A physical network establishes a specific network configuration on cluster nodes. To get started, create a physical network.",
  "A Project name must consist of lower case alphanumeric characters or ', and must start and end with an alphanumeric character (e.g. 'my-name' or '123-abc'). You must create a Namespace to be able to create projects that begin with 'openshift-', 'kubernetes-', or 'kube-'.": "프로젝트 이름은 소문자 영숫자 또는 '로 구성되어야 하며 영숫자 문자(예: 'my-name' 또는 '123-abc')로 시작하고 끝나야 합니다. 'openshift-', 'kubernetes-' 또는 'kube-'로 시작하는 프로젝트를 생성하려면 먼저 네임스페이스를 생성해야 합니다.",
  "A saved search with this name already exists. Please choose a different name.": "이 이름의 저장된 검색이 이미 존재합니다. 다른 이름을 선택하십시오.",
  "A unique name for the storage claim within the project": "프로젝트 내 스토리지 클레임의 고유 이름",
  "A unique namespace for the storage claim within the project": "프로젝트 내 스토리지 클레임에 대한 고유 네임 스페이스",
  "A valid URL should start with \"http://\" OR \"https://\" .": "유효한 URL은 \"http://\" 또는 \"https://\"로 시작해야 합니다.",
  "A value of X means that the X latest versions will be kept": "X 값은 X개의 최신 버전이 보존됨을 의미합니다.",
  "A VM reset is a hard power cycle and might cause data loss or corruption. Only reset if the VM is completely unresponsive.": "VM 재설정은 하드 전원 사이클이며 데이터 손실 또는 손상을 일으킬 수 있습니다. VM이 완전히 응답하지 않는 경우에만 재설정하십시오.",
  "Aborted": "Aborted",
  "Access mode": "액세스 모드",
  "Access Mode": "액세스 모드",
  "Access mode: {{accessMode}} / Volume mode: {{volumeMode}}": "액세스 모드: {{accessMode}} / 볼륨 모드: {{volumeMode}}",
  "Actions": "동작",
  "Activation key": "활성화 키",
  "Active users": "활성 사용자",
  "Active users ({{users}})": "활성 사용자({{users}})",
  "Activity": "활동",
  "Add": "추가",
  "Add a CD-ROM to the VirtualMachine configuration": "VirtualMachine 구성에 CD-ROM 추가",
  "Add a new bootable volume to the cluster.": "클러스터에 새 부팅 가능한 볼륨을 추가합니다.",
  "Add a snapshot available on the cluster to the VirtualMachine.": "클러스터에서 사용 가능한 스냅샷을 VirtualMachine에 추가합니다.",
  "Add a volume already available on the cluster.": "클러스터에서 이미 사용 가능한 볼륨을 추가합니다.",
  "Add affinity rule": "유사성 규칙 추가",
  "Add CD-ROM": "CD-ROM 추가",
  "Add Config Map, Secret, or Service Account": "구성 맵, 시크릿 또는 서비스 계정 추가",
  "Add configuration": "설정 추가",
  "Add disk": "디스크 추가",
  "Add disk (hot plugged)": "디스크 추가(핫플러그)",
  "Add expression": "표현식 추가",
  "Add field": "필드 추가",
  "Add GPU device": "GPU 장치 추가",
  "Add Host device": "호스트 장치 추가",
  "Add label": "라벨 추가",
  "Add label to specify qualifying nodes": "Add label to specify qualifying nodes",
  "Add label to specify qualifying projects": "Add label to specify qualifying projects",
  "Add more": "더 추가",
  "Add network data": "네트워크 데이터 추가",
  "Add network interface": "네트워크 인터페이스 추가",
  "Add new": "새로 추가",
  "Add new values by referencing an existing config map, secret, or service account. Using these values requires mounting them manually to the VM.": "기존 구성 맵, 시크릿 또는 서비스 계정을 참조하여 새 값을 추가합니다. 이러한 값을 사용하려면 VM에 수동으로 마운트해야합니다.",
  "Add public SSH key to project": "프로젝트에 공개 SSH 키 추가",
  "Add resources": "리소스 추가",
  "Add source": "소스 추가",
  "Add toleration": "허용 오차 추가",
  "Add toleration to specify qualifying Nodes": "허용 노드를 지정하기 위해 허용 오차 추가",
  "Add tolerations to allow a VirtualMachine to schedule onto Nodes with matching taints.": "VirtualMachine이 일치하는 테인트가 있는 노드에 예약할 수 있도록 허용치를 추가합니다.",
  "Add volume": "볼륨 추가",
  "Add volume.": "볼륨을 추가합니다.",
  "Adding CD-ROM drive": "CD-ROM 드라이브 추가 중",
  "Additional column list": "추가 열 목록",
  "Additional columns": "추가 열",
  "Additional disks types and interfaces are available when the VirtualMachine is stopped.": "VirtualMachine가 중지되면 추가 디스크 유형 및 인터페이스를 사용할 수 있습니다.",
  "Additional resources": "추가 리소스",
  "Address": "주소",
  "Advanced CD-ROM features": "고급 CD-ROM 기능",
  "advanced search": "고급 검색",
  "Advanced search": "고급 검색",
  "Advanced settings": "고급 설정",
  "Advanced Settings": "고급 설정",
  "Affected templates": "영향을 받는 템플릿",
  "Affinity": "유사성",
  "Affinity rules": "유사성 규칙",
  "Aggregation mode": "Aggregation mode",
  "Alerts": "알림",
  "Alerts ({{alertsQuantity}})": "알림 ({{alertsQuantity}})",
  "All": "전체",
  "All clusters": "전체 클러스터",
  "All projects": "전체 프로젝트",
  "All sources selected": "모든 소스 선택",
  "All templates": "모든 템플릿",
  "All VirtualMachines must be running": "모든 VirtualMachines가 실행 중이어야 합니다",
  "Allocating resources": "리소스 할당 중",
  "Allocating resources, please wait for upload to start.": "리소스 할당 중. 업로드가 시작될 때까지 기다려 주세요.",
  "Allow automatic update": "자동 업데이트 허용",
  "Allow the creation of NodePort services for SSH connections to VirtualMachines. An address of a publicly available Node must be provided.": "VirtualMachines에 대한 SSH 연결에 NodePort 서비스 생성을 허용합니다. 공개적으로 사용 가능한 노드의 주소를 제공해야 합니다.",
  "AllowAutoConverge allows the platform to compromise performance/availability of VMIs to guarantee successful VMI live migrations. Defaults to false.": "AllowAutoConverge를 사용하면 플랫폼이 VMI의 성능/사용성을 손상시켜 VMI 실시간 마이그레이션의 성공을 보장할 수 있습니다. 기본값은 false입니다.",
  "AllowPostCopy enables post-copy live migrations. Such migrations allow even the busiest VMIs to successfully live-migrate. However, events like a network failure can cause a VMI crash. If set to true, migrations will still start in pre-copy, but switch to post-copy when CompletionTimeoutPerGiB triggers. Defaults to false.": "AllowPostCopy는 복사 후 실시간 마이그레이션을 활성화합니다. 따라서 마이그레이션에서 가장 중요한 VMI도 실시간 마이그레이션을 수행할 수 있습니다. 그러나 네트워크 실패와 같은 이벤트는 VMI 충돌을 유발할 수 있습니다. true로 설정하면 마이그레이션은 복사 전(pre-copy) 모드에서 시작되지만 CompletionTimeoutPerGiB가 트리거되면 복사 후(post-copy) 모드로 전환됩니다. 기본값은 false입니다.",
  "Allows concurrent access by multiple VirtualMachines": "여러 VirtualMachines의 동시 액세스 허용",
  "An activation key is a preshared authentication token that enables authorized users to register and configure systems. Organization administrators can browse to <2>Activation keys</2> to track an existing Activation key or use the Create activation key button to create a new one.": "활성화 키는 권한이 있는 사용자가 시스템을 등록하고 구성할 수 있는 사전 공유 인증 토큰입니다. 조직 관리자는 <2>활성화 키</2> 로 이동하여 기존 활성화 키를 추적하거나 활성화 키 생성 버튼을 사용하여 새 키를 생성할 수 있습니다.",
  "An answer file is an XML-based file that contains setting definitions and values to use during Windows Setup": "응답 파일은 Windows 설치 중에 사용할 설정 정의 및 값이 포함된 XML 기반 파일입니다.",
  "An error occured, The VirtualMachine was not updated. Click \"Reload\" to go back to the last valid state": "오류가 발생하여 VirtualMachine이 업데이트되지 않았습니다. 마지막으로 유효했던 상태로 돌아가려면 \"Reload\"를 클릭하세요.",
  "An error occurred": "오류가 발생했습니다",
  "An error occurred during the cloning process": "복제 프로세스 중 오류가 발생했습니다.",
  "An error occurred during the upload process": "업로드 프로세스 중 오류 발생",
  "An error occurred.": "An error occurred.",
  "An InstanceType must be selected": "InstanceType을 선택해야 합니다.",
  "An OpenShift Lightspeed error occurred.": "OpenShift Lightspeed 오류가 발생했습니다.",
  "An OpenShift project is an alternative representation of a Kubernetes namespace.": "OpenShift 프로젝트는 Kubernetes 네임스페이스의 대체 표현입니다.",
  "An unknown error occurred": "알 수 없는 오류가 발생했습니다",
  "and copy the download link URL": "다운로드 링크 URL을 복사",
  "and copy the download link URL for the cloud base image": "클라우드 기본 이미지의 다운로드 링크 URL을 복사합니다.",
  "and is preventing this view from showing their data.": "그리고 이로 인해 이 화면에서 해당 데이터가 표시되지 않고 있습니다.",
  "annotation key": "주석 키",
  "annotation value": "주석 값",
  "Annotations": "주석",
  "Annotations cannot be edited for Red Hat templates": "Red Hat 템플릿의 주석은 편집할 수 없습니다",
  "Annotations is an unstructured key value map stored with a resource that may be set by external tools to store and retrieve arbitrary metadata. They are not queryable and should be preserved when modifying objects.": "주석은 리소스와 함께 저장되는 비구조화된 키-값 맵으로, 외부 도구가 임의의 메타데이터를 저장하고 검색하는 데 사용할 수 있습니다. 주석은 쿼리할 수 없으며, 객체를 수정할 때 반드시 보존되어야 합니다.",
  "Another user is currently connected to this VM’s console. Connecting now will disconnect their session. Would you like to continue connecting and disconnect the existing user, or try connecting later?": "다른 사용자가 현재 이 VM의 콘솔에 연결되어 있습니다. 지금 연결하면 해당 사용자의 세션이 연결 해제됩니다. 기존 사용자의 연결을 끊고 계속 연결하시겠습니까, 아니면 나중에 다시 연결하시겠습니까?",
  "Any changes are lost upon reboot": "재부팅 시 모든 변경 사항이 손실됨",
  "Any time": "언제든지",
  "Apply": "적용",
  "Apply optimized StorageProfile settings": "최적화된 스토리지 프로파일 설정 적용",
  "Apply rules": "규칙 적용",
  "Applying deletion protection to this VM will prevent deletion through the web console.": "이 VM에 삭제 보호를 적용하면 웹 콘솔을 통해 삭제되지 않습니다.",
  "Applying the headless mode to this Virtual Machine will cause the VNC not be available if checked.": "이 가상 머신에 헤드리스 모드를 적용하면 선택 시 VNC를 사용할 수 없게 됩니다.",
  "Applying the start/pause mode to this Virtual Machine will cause it to partially reboot and pause.": "이 가상 머신에 시작/중지 모드를 적용하면 부분적으로 재부팅 및 일시 중지됩니다.",
  "Architecture": "아키텍처",
  "Architecture type": "아키텍처 유형",
  "are not eligible for live migration and will not be migrated.": "are not eligible for live migration and will not be migrated.",
  "Are you sure you want to": "계속하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to {{action}} <3>{{name}}</3>": "{{action}} <3>{{name}}</3> 하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to {{actionName}} [<3>{{vmName}}</3>] in namespace [<5>{{vmNamespace}}</5>]?": "네임 스페이스 [<5>{{vmNamespace}}</5>]에서 {{actionName}}[<3>{{vmName}}</3>]을/를 실행하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to cancel?": "정말로 취소하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to delete": "Are you sure you want to delete",
  "Are you sure you want to disable deletion protection for {{vmName}} in {{vmNamespace}}?": "{{vmNamespace}}에서 {{vmName}}에 대한 삭제 보호를 비활성화하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to disconnect ": "Are you sure you want to disconnect ",
  "Are you sure you want to disconnect <1>{getName(vms[0])}</1> virtual machine from <3>{currentNetwork}</3> network?": "Are you sure you want to disconnect <1>{getName(vms[0])}</1> virtual machine from <3>{currentNetwork}</3> network?",
  "Are you sure you want to eject the mounted ISO <1>{{source}}</1> from <4>{{cdromName}}</4>": "<4>{{cdromName}}</4>에서 마운트된 ISO <1>{{source}}</1> 를 정말로 꺼내시겠습니까",
  "Are you sure you want to enable deletion protection for {{vmName}} in {{vmNamespace}}?": "{{vmNamespace}}에서 {{vmName}}에 대한 삭제 보호를 활성화하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to leave this page?": "정말로 이 페이지를 나가시겠습니까?",
  "Are you sure you want to restore {{vmName}} from snapshot {{snapshotName}}?<6><0>Note: </0>Data from the last snapshot taken will be lost. To prevent losing current data, take another snapshot before restoring from this one.</6>": "스냅샷{{snapshotName}}에서 {{vmName}} 을/를 복원하시겠습니까? <6><0>참고: </0>마지막으로 스냅샷이 생성된 이후에 만들어진 모든 데이터가 손실됩니다. 현재 데이터가 손실되지 않도록 하려면 이 스냅샷에서 복원하기 전에 다른 스냅샷을 만듭니다.</6>",
  "As a default, the VirtualMachine CPU uses sockets to enable hotplug. You can also define the topology manually": "기본적으로 VirtualMachine CPU는 소켓을 사용하여 핫플러그를 활성화합니다. 토폴로지를 수동으로 정의할 수도 있습니다.",
  "As new versions of a DataSource become available older versions will be replaced": "DataSource의 새 버전이 사용 가능하게 되면 이전 버전이 교체됩니다.",
  "Ask your cluster administrator for access permissions or select a different project (current project: {{currentNamespace}})": "클러스터 관리자에게 액세스 권한을 요청하거나 다른 프로젝트를 선택합니다(현재 프로젝트: {{currentNamespace}})",
  "Assigns an external IP address to the VirtualMachine. This option requires a LoadBalancer Service backend": "VirtualMachine에 외부 IP 주소를 할당합니다. 이 옵션에는 LoadBalancer 서비스 백엔드가 필요합니다.",
  "Attach a virtual function network device to the VirtualMachine for high performance": "고성능을 위해 VirtualMachine에 가상 기능 네트워크 장치를 연결합니다.",
  "Attach existing sysprep": "기존 sysprep 연결",
  "Attach this data to a Virtual Machine operating system": "이 데이터를 가상 머신 운영 체제에 연결합니다.",
  "Attach VirtualMachine to multiple networks": "여러 네트워크에 VirtualMachine 연결",
  "Attached NVIDIA GPU resources": "연결된 NVIDIA GPU 리소스",
  "Auto converge": "자동 통합",
  "Auto update": "자동 업데이트",
  "Auto-compute CPU and memory limits": "CPU 및 메모리 제한 자동 계산",
  "AutoDetach Hotplug": "핫플러그 자동 분리",
  "Automatic images download": "자동 이미지 다운로드",
  "Automatic subscription of new RHEL VirtualMachines": "새로운 RHEL VirtualMachine 자동 서브스크립션",
  "Automatic update and scheduling": "자동 업데이트 및 일정",
  "Automatic updates": "자동 업데이트",
  "Automatically apply this key to any new VirtualMachine you create in this project.": "이 프로젝트에서 생성한 모든 새 VirtualMachine에 이 키를 자동으로 적용합니다.",
  "Automatically pull updates from the RHEL repository. Activation key and Organization ID are mandatory to enable this.": "RHEL 리포지토리에서 자동으로 업데이트를 가져옵니다. 이 기능을 사용하려면 활성화 키와 조직 ID가 필수입니다.",
  "Automatically selected Node": "자동으로 선택된 노드",
  "Autounattend.xml answer file": "Autounattend.xml 응답 파일",
  "Available": "사용 가능",
  "Available only on Nodes with labels": "레이블이 있는 노드에서만 사용 가능",
  "Available volumes": "사용 가능한 볼륨",
  "Average": "평균",
  "Back": "이전",
  "Back to form": "양식으로 돌아가기",
  "Back to form (Deletes DataVolume)": "양식으로 돌아가기(DataVolume 삭제)",
  "Back to VirtualMachines list": "VirtualMachines 목록으로 돌아가기",
  "Balances performance, compatible with a broad range of workloads": "광범위한 워크로드와 호환되는 성능 균형",
  "Bandwidth": "대역폭",
  "Bandwidth consumption": "대역폭 사용",
  "Bandwidth per migration": "마이그레이션당 대역폭",
  "BandwidthPerMigration limits the amount of network bandwith live migrations are allowed to use. The value is in quantity per second. Defaults to 0 (no limit).": "BandwidthPerMigration은 라이브 마이그레이션이 사용할 수 있는 네트워크 대역폭의 양을 제한합니다. 값은 초당 전송량으로 설정됩니다. 기본값은 0(제한 없음)입니다.",
  "Base template": "기본 템플릿",
  "Based on the file extension it seems like you are trying to upload a file which is not supported ({{fileNameExtText}}).": "파일 확장자에 따라 지원되지 않는 파일을 업로드하려는 것 같습니다 ({{fileNameExtText}}).",
  "Before creating a virtual machine, we recommend that you configure the public SSH key. It will be saved in the project as a secret. You can configure the public SSH key at a later time, but this is the easiest way.": "가상 머신을 생성하기 전에 공개 SSH 키를 구성하는 것이 좋습니다. 이는 프로젝트에 시크릿으로 저장됩니다. 나중에 공개 SSH 키를 구성할 수 있지만 이것이 가장 쉬운 방법입니다.",
  "Before uploading to a registry, it is recommended to remove any private information from the image": "레지스트리에 업로드하기 전에 이미지에서 개인 정보를 제거하는 것이 좋습니다.",
  "Before you boot the VirtualMachine (VM) for the first time, add a public SSH key. Only RHEL 9+ versions support dynamic key injection, and you must enable dynamic SSH when you create the VM.": "VirtualMachine(VM)을 처음 부팅하기 전에 공개 SSH 키를 추가합니다. RHEL 9+ 버전만 동적 키 삽입을 지원하고 VM을 생성할 때 동적 SSH를 활성화해야 합니다.",
  "Binding": "바인딩",
  "BIOS": "BIOS",
  "Blank": "비어있음",
  "Block": "블록",
  "Boot disk": "부팅 디스크",
  "Boot from CD": "CD에서 부팅",
  "Boot from CD requires an image file i.e. ISO, qcow, etc. that will be mounted to the VirtualMachine as a CD": "CD에서 부팅하려면 CD로 VirtualMachine에 마운트되는 이미지 파일(예: ISO, qcow 등)이 필요합니다.",
  "Boot management": "부팅 관리",
  "Boot mode": "부팅 모드",
  "Boot order": "부팅 순서",
  "Boot source": "부팅 소스",
  "Boot source available": "사용 가능 부팅 소스",
  "Boot source reference cannot be edited": "부팅 소스 참조는 편집할 수 없습니다",
  "Boot source type": "부팅 소스 유형",
  "bootable": "부팅 가능",
  "Bootable volume: {{bootableVolumeName}}": "부팅 가능한 볼륨: {{bootableVolumeName}}",
  "Bootable volumes": "부팅 가능한 볼륨",
  "Bootable volumes project": "부팅 가능한 볼륨 프로젝트",
  "Breakdown by network": "네트워크별 분석",
  "Bridge": "브리지",
  "Build with guided documentation": "안내 문서를 사용하여 빌드",
  "By CPU": "CPU별",
  "By IOPS": "IOPS 기준",
  "By memory": "메모리별",
  "By memory swap traffic": "메모리 스왑 트래픽별",
  "By read latency": "읽기 지연 시간별",
  "By throughput": "처리량 기준",
  "By vCPU wait": "vCPU 대기 기준",
  "By write latency": "쓰기 지연 시간별",
  "Can not configure dedicated resources if the VirtualMachine is created from Instance Type": "VirtualMachine이 인스턴스 유형에서 생성된 경우 전용 리소스를 구성할 수 없습니다.",
  "Can not delete in view-only mode": "보기 전용 모드에서 삭제할 수 없음",
  "Can not edit in view-only mode": "보기 전용 모드에서 편집할 수 없음",
  "Cancel": "취소",
  "Cancel compute migration": "컴퓨팅 마이그레이션 취소",
  "Cancel error": "취소 오류",
  "Cancel migration": "마이그레이션 취소",
  "Cancel upload": "업로드 취소",
  "Cancel Upload": "업로드 취소",
  "Canceled": "취소됨",
  "Canceling ongoing migration": "진행 중인 마이그레이션 취소 중",
  "Cancelling upload": "업로드 취소 중",
  "Cannot cancel migration for \"{{ status }}\" status": "\"{{ status }}\" 상태에 대한 마이그레이션을 취소할 수 없음",
  "Cannot update": "업데이트할 수 없습니다.",
  "Catalog": "카탈로그",
  "CatalogSource not found": "CatalogSource를 찾을 수 없습니다",
  "Category": "카테고리",
  "CD source": "CD 소스",
  "CD source represents the source for our disk, this can be HTTP, Registry or an existing PVC": "CD 소스는 디스크의 소스를 나타내며 HTTP, Registry 또는 기존 PVC가 될 수 있습니다.",
  "CD-ROM": "CD-ROM",
  "CD-ROM drive will be added to the VirtualMachine when it is stopped and restarted.": "CD-ROM 드라이브는 VirtualMachine이 중지되고 다시 시작될 때 VirtualMachine에 추가됩니다.",
  "CD-ROM type is automatically set and cannot be changed": "CD-ROM 유형은 자동으로 설정되며 변경할 수 없습니다",
  "CDI Error: Could not initiate Data Volume": "CDI 오류: 데이터 볼륨을 시작할 수 없음",
  "CentOS cloud image list ": "CentOS 클라우드 이미지 목록 ",
  "Certificate error occurred.": "인증서 오류가 발생했습니다.",
  "Change boot mode": "부팅 모드 변경",
  "Change boot order": "부팅 순서 변경",
  "Channel": "채널",
  "Check logs": "로그 확인",
  "check this option to add network data section to the cloud-init script.": "cloud-init 스크립트에 네트워크 데이터 섹션을 추가하려면 이 옵션을 선택합니다.",
  "Check your cluster readiness to run Virtualization workloads and verify it meets the system requirements needed to run VirtualMachines.": "가상화 워크로드를 실행하기 위해 클러스터 준비 상태를 확인하고 VirtualMachines를 실행하는 데 필요한 시스템 요구 사항을 충족하는지 확인합니다.",
  "Checking for usages of this PVC...": "이 PVC의 사용량 확인 중...",
  "Checking this option will create a new PVC of the bootsource for the new template": "이 옵션을 선택하면 새 템플릿에 대한 부팅 소스의 새 PVC가 생성됩니다.",
  "Checking this will mark the feature as installed. Installation and configuration are the responsibility of the user.": "이 옵션을 선택하면 기능이 설치된 것으로 표시됩니다. 설치 및 구성은 사용자의 책임입니다.",
  "Checkup image": "검사 이미지",
  "Checkup not found": "점검을 찾을 수 없음",
  "Checkup progress": "검사 진행 상황",
  "Checkups": "검사",
  "Choose the target location for your VirtualMachines, then adjust your migration plan if necessary": "VirtualMachines의 대상 위치를 선택한 다음 필요한 경우 마이그레이션 계획을 조정합니다.",
  "Clear all": "모두 지우기",
  "Clear all filters": "모든 필터 지우기",
  "CLI": "CLI",
  "Click \"Configure features\" to install this feature": "이 기능을 설치하려면 \"Configure features\"를 클릭합니다.",
  "Click <1>{{createButtonText}}</1> to create your first {{kind}}": "Click <1>{{createButtonText}}</1> to create your first {{kind}}",
  "Click <1>Add bootable volume</1> to add your first bootable volume": "<1>Add bootable volume</1>를 클릭하여 첫 번째 부팅 가능한 볼륨을 추가합니다.",
  "Click <1>Create MigrationPolicy</1> to create your first policy": "<1>Create MigrationPolicy</1>을 클릭하여 첫 번째 정책을 생성합니다.",
  "Click <1>Create Template</1> to create your first template": "<1>Create Template </1>을 클릭하여 첫 번째 템플릿을 생성합니다.",
  "Click <1>Create VirtualMachine</1> to create your first VirtualMachine or view the <4>catalog</4> tab to create a VirtualMachine from the available options": "<1>Create VirtualMachine</1>을 클릭하여 첫 번째 VirtualMachine를 생성하거나 <4>catalog</4> 탭을 보고 사용 가능한 옵션에서 VirtualMachine를 생성합니다.",
  "Click <1>Create VirtualMachineInstanceType</1> to create your first VirtualMachineInstanceType": "<1>Create VirtualMachineInstanceType</1> 을 클릭하여 첫 번째 VirtualMachineInstanceType을 생성합니다.",
  "Click <1>Create VirtualMachinePreference</1> to create your first VirtualMachinePreference": "<1>Create VirtualMachinePreference</1> 을 클릭하여 첫 번째 VirtualMachinePreference를 생성합니다.",
  "Click Connect to open serial console.": "연결을 클릭하여 직렬 콘솔을 엽니다.",
  "Click Connect to open the VNC console.": "연결을 클릭하여 VNC 콘솔을 엽니다.",
  "Clone": "복제",
  "Clone {{kind}}": "{{kind}} 복제",
  "Clone {{sourceKind}}": "{{sourceKind}} 복제",
  "Clone a VirtualMachine": "VirtualMachine 복제",
  "Clone a volume available on the cluster and add it to the VirtualMachine. ": "클러스터에서 사용 가능한 볼륨을 복제하고 VirtualMachine에 추가합니다. ",
  "Clone existing Volume": "기존 볼륨 복제",
  "Clone in progress": "복제 진행 중",
  "Clone template": "템플릿 복제",
  "Clone volume": "볼륨 복제",
  "Cloning": "복제",
  "Close": "닫기",
  "Close header": "헤더 닫기",
  "Closing it will cause the upload to fail. You may still navigate the console.": "닫으면 업로드가 실패합니다. 콘솔을 계속 탐색할 수 있습니다.",
  "Cloud-init": "Cloud-init",
  "Cloud-init and SSH key configurations will be applied to the VirtualMachine only at the first boot.": "cloud-init 및 SSH 키 구성은 처음 부팅할 때만 VirtualMachine에 적용됩니다.",
  "Cluster": "클러스터",
  "Cluster InstanceTypes": "클러스터 InstanceTypes",
  "Cluster is already selected. To update filters, choose another project or cluster in the tree view.": "클러스터가 이미 선택되어 있습니다. 필터를 업데이트하려면 트리 보기에서 다른 프로젝트 또는 클러스터를 선택합니다.",
  "Cluster observability": "클러스터 가시성",
  "Cluster observability (COO)": "COO(Cluster observability)",
  "Cluster preferences": "클러스터 기본 설정",
  "Cluster Preferences": "클러스터 기본 설정",
  "Cluster scope migrations": "클러스터 범위 마이그레이션",
  "Cluster-wide UserDefinedNetworks": "Cluster-wide UserDefinedNetworks",
  "Cluster: {{clusterName}}": "클러스터: {{clusterName}}",
  "Cluster's default network": "Cluster's default network",
  "Clusters": "클러스터",
  "Collapse": "접기",
  "Collapse all": "모두 접기",
  "Column management": "컬럼 관리",
  "Complete time": "완료 시간",
  "Complete time:": "완료 시간:",
  "Completed": "완료",
  "Completed successfully": "성공적으로 완료됨",
  "Completion time": "완료 시간",
  "Completion timeout": "완료 시간 초과",
  "CompletionTimeoutPerGiB is the maximum number of seconds per GiB a migration is allowed to take. If a live-migration takes longer to migrate than this value multiplied by the size of the VMI, the migration will be cancelled, unless AllowPostCopy is true. Defaults to 800.": "CompletionTimeoutPerGiB는 마이그레이션이 허용되는 GiB당 최대 시간(초)입니다. 라이브 마이그레이션이 VMI 크기에 이 값을 곱한 시간보다 오래 걸릴 경우, AllowPostCopy가 true가 아닌 이상 마이그레이션은 취소됩니다. 기본값은 800입니다.",
  "Compute": "컴퓨팅",
  "Compute compatibility": "컴퓨팅 호환성",
  "Compute-intensive applications": "컴퓨팅 집약적 애플리케이션",
  "Condition": "상태",
  "Conditions": "상태",
  "Conditions provide a standard mechanism for status reporting. Conditions are reported for all aspects of a VM.": "조건은 상태 보고를 위한 표준 메커니즘을 제공합니다. 조건은 가상 머신의 모든 측면에 대해 보고됩니다.",
  "config map / secret / service account": "구성 맵/ 시크릿 / 서비스 계정",
  "Config Maps": "Config Map",
  "ConfigMap not found": "ConfigMap을 찾을 수 없음",
  "Configuration": "설정",
  "Configuration drawer": "Configuration drawer",
  "Configuration name": "Configuration name",
  "Configurations": "설정",
  "Configurations table": "Configurations table",
  "Configure features": "기능 구성",
  "Configure memory density": "메모리 밀도 구성",
  "Configure Nodes": "Configure Nodes",
  "Configure the requirements for running VirtualMachines and virtualization workloads. Select the default Virtualization configurations or set it by yourself in the operator hub.": "VirtualMachines 및 가상화 워크로드 실행에 대한 요구 사항을 구성합니다. 기본 가상화 구성을 선택하거나 Operator 허브에서 직접 설정합니다.",
  "Configure via:": "다음을 사용하여 설정:",
  "Configured state: {{ configuredState}}": "구성된 상태: {{ configuredState}}",
  "Configures the VM workloads to use swap for higher density": "밀도가 높은 스왑을 사용하도록 VM 워크로드 구성",
  "Confirm requested VirtualMachine actions before executing them": "실행하기 전에 요청된 VirtualMachine 작업 확인",
  "Confirm VirtualMachine actions": "VirtualMachine 작업 확인",
  "Connect": "연결",
  "Connect with any viewer application for following protocols": "다음 프로토콜을 위해 뷰어 애플리케이션에 연결",
  "Connected projects": "Connected projects",
  "Connected virtual machines": "Connected virtual machines",
  "Connecting": "연결 중",
  "Connection did not close cleanly.": "Connection did not close cleanly.",
  "Console": "콘솔",
  "Console is disabled in headless mode": "헤드리스 모드에서 콘솔이 비활성화됨",
  "Container": "컨테이너",
  "Container (Ephemeral)": "컨테이너 (임시)",
  "Container disk": "컨테이너 디스크",
  "Container Image": "컨테이너 이미지",
  "Container is required.": "컨테이너가 필요합니다.",
  "Content from container registry": "컨테이너 레지스트리의 콘텐츠",
  "Control": "컨트롤",
  "Controls whether non-admin users can access YAML configurations for virtualization objects in the UI (VirtualMachines, VirtualMachineInstances, Templates, DataSources, DataImportCrons, MigrationPolicies, Checkups, and VM Networks).": "Controls whether non-admin users can access YAML configurations for virtualization objects in the UI (VirtualMachines, VirtualMachineInstances, Templates, DataSources, DataImportCrons, MigrationPolicies, Checkups, and VM Networks).",
  "Copied": "복사됨",
  "Copy FQDN": "FQDN 복사",
  "Copy SSH command": "SSH 명령 복사",
  "Copy template's boot source disk": "템플릿의 부팅 소스 디스크 복사",
  "Copy to clipboard": "클립 보드에 복사",
  "Copying files": "파일 복사 중",
  "Cores": "코어",
  "Could not create persistent volume claim": "영구 볼륨 클레임을 생성할 수 없습니다.",
  "Could not download results file": "결과 파일을 다운로드할 수 없음",
  "CPU": "CPU",
  "CPU | Memory": "CPU | 메모리",
  "CPU used": "사용된 CPU",
  "CPUs": "CPU",
  "CPUs = sockets x threads x cores.": "CPU = 소켓 x 스레드 x 코어.",
  "Create": "만들기",
  "Create {{kind}}": "{{kind}} 만들기",
  "create a bootable volume automatically by using pipelines": "파이프라인을 사용하여 자동으로 부팅 가능한 볼륨 생성",
  "Create a copy of the VirtualMachine from snapshot": "스냅샷에서 VirtualMachine 사본을 생성",
  "Create a disk with no contents.": "내용이 없는 디스크를 만듭니다.",
  "Create a Kube Descheduler with KubeVirtRelieveAndMigrate profile to use this feature.": "이 기능을 사용하려면 KubeVirtRelieveAndMigrate 프로필을 사용하여 Kube Descheduler를 생성합니다.",
  "Create a new blank PVC": "새로운 빈 PVC를 생성",
  "Create a new custom Template": "새 사용자 지정 템플릿 만들기",
  "Create a Virtual Machine from a template": "템플릿에서 가상 머신 생성",
  "Create a virtual machines network using this physical network": "Create a virtual machines network using this physical network",
  "Create a Windows bootable volume": "Windows 부팅 가능 볼륨 생성",
  "Create activation key": "활성화 키 생성",
  "Create bootable volume": "Create bootable volume",
  "Create DataSource": "데이터 소스 생성",
  "Create folder \"{{filterValue}}\"": "\"{{filterValue}}\" 폴더 생성",
  "Create MigrationPolicy": "MigrationPolicy 생성",
  "Create network": "Create network",
  "Create new sysprep": "새로운 sysprep 생성",
  "Create new VirtualMachine": "새 VirtualMachine 생성",
  "Create physical network": "Create physical network",
  "Create project": "프로젝트 만들기",
  "Create Template": "템플릿 만들기",
  "Create Virtual Machine": "가상 머신 생성",
  "Create virtual machine network": "Create virtual machine network",
  "Create VirtualMachine": "VirtualMachine 생성",
  "Create VirtualMachine error": "VirtualMachine 오류 생성",
  "Create VirtualMachine from snapshot": "스냅샷에서 VirtualMachine 생성",
  "Create VirtualMachineInstanceType": "VirtualMachineInstanceType 생성",
  "Create VirtualMachinePreference": "VirtualMachinePreference 생성",
  "Create with no available boot source": "사용 가능한 부팅 소스 없이 생성",
  "Created": "작성",
  "Created at": "작성일",
  "Creates a DataImportCron, which defines a cron job to poll and import the disk image.": "디스크 이미지를 폴링하고 가져오는 cron 작업을 정의하는 DataImportCron을 생성합니다.",
  "Creates an OVN Localnet network. Additional configuration required.": "Creates an OVN Localnet network. Additional configuration required.",
  "CreationTimestamp is a timestamp representing the server time when this object was created. It is not guaranteed to be set in happens-before order across separate operations. Clients may not set this value. It is represented in RFC3339 form and is in UTC.": "CreationTimestamp는 이 개체가 생성될 때 서버 시간을 나타내는 타임스탬프입니다. 서로 다른 작업 간에 발생 순서(happens-before)로 설정된다는 보장은 없습니다. 클라이언트는 이 값을 설정할 수 없습니다. 이 값은 RFC3339 형식의 UTC 시간으로 표시됩니다.",
  "Critical": "심각",
  "Cron expression": "Cron 표현식",
  "Cross cluster migration": "클러스터 간 마이그레이션",
  "Cross-cluster migration": "클러스터 간 마이그레이션",
  "Cross-cluster migration is not supported on this cluster.": "이 클러스터에서는 클러스터 간 마이그레이션이 지원되지 않습니다.",
  "current": "현재",
  "Current default StorageClass for VirtualMachines": "VirtualMachines의 현재 기본 StorageClass",
  "Current memory density: {{percentage}}%": "현재 메모리 밀도: {{percentage}}%",
  "Currently running": "현재 실행 중",
  "Custom": "사용자 정의",
  "Custom...": "사용자 정의...",
  "Customize and create VirtualMachine": "VirtualMachine 사용자 정의 및 생성",
  "Customize template parameters": "템플릿 매개변수 사용자 정의",
  "Customize VirtualMachine": "VirtualMachine 사용자 정의",
  "CX series": "CX 시리즈",
  "CX Series": "CX 시리즈",
  "cx1": "cx1",
  "D series": "D 시리즈",
  "Data Processed": "처리된 데이터",
  "Data read: {{input}}": "데이터 읽기: {{input}}",
  "Data Remaining": "남은 데이터",
  "Data transfer: {{input}}": "데이터 전송: {{input}}",
  "Data Volume failed to initiate upload, you can either delete the Data Volume and try again, or check logs": "데이터 볼륨이 업로드를 시작하지 못했습니다. 데이터 볼륨을 삭제하고 다시 시도하거나 로그를 확인할 수 있습니다.",
  "Data Volume failed to initiate upload.": "데이터 볼륨이 업로드를 시작하지 못했습니다.",
  "Data written: {{input}}": "작성된 데이터: {{input}}",
  "DataImportCron": "DataImportCron",
  "DataImportCron available": "DataImportCron 사용 가능",
  "DataImportCron details": "DataImportCron 세부 정보",
  "DataImportCron Details": "DataImportCron 세부 정보",
  "DataImportCrons": "DataImportCrons",
  "DataSource": "DataSource",
  "DataSource details": "DataSource 세부 정보",
  "DataSource Details": "DataSource 세부 정보",
  "DataSources": "DataSources",
  "DataVolume status": "DataVolume 상태",
  "DataVolume Status is a mechanism for reporting if a volume succeed.": "DataVolume Status는 볼륨이 성공하면 보고하기 위한 메커니즘입니다.",
  "Date created": "생성일",
  "Date created from": "생성일 (시작)",
  "Date created to": "생성일 (종료)",
  "Date To cannot be before Date From": "종료일은 시작일보다 이전일 수 없습니다.",
  "Deadline": "데드라인",
  "Deadline must be a number": "데드라인은 숫자여야 합니다",
  "Deadline must be greater than 0": "데드라인은 0보다 커야 합니다",
  "Decrement": "감소",
  "Dedicated resources": "전용 리소스",
  "default": "기본",
  "Default": "기본",
  "Default {{resourceKind}} columns": "기본 {{resourceKind}} 열",
  "Default column list": "기본 열 목록",
  "Default InstanceType": "기본 InstanceType",
  "Default storage class": "기본 스토리지 클래스",
  "Default templates": "기본 템플릿",
  "Default value for this parameter": "이 매개변수의 기본값",
  "Default value type": "기본값 유형",
  "Default values": "기본값",
  "Define a virtual network providing access to the physical underlay through a selected node network mapping. Learn more about <2>virtual machine networks</2>.": "Define a virtual network providing access to the physical underlay through a selected node network mapping. Learn more about <2>virtual machine networks</2>.",
  "Define an affinity rule. This rule will be added to the list of affinity rules applied to this workload.": "유사성 규칙을 정의하십시오. 이 규칙은 이 워크로드에 적용된 유사성 규칙 목록에 추가됩니다.",
  "Delete": "삭제",
  "Delete {{kind}}": "{{kind}} 삭제",
  "Delete {{kind}} source <3>{{name}}</3> in namespace <6>{{namespace}}</6>": "<6>{{namespace}}</6> 네임스페이스에서 소스 <3>{{name}}</3>를 {{kind}} 삭제",
  "Delete {{volumeResourceName}} {{modelLabel}}": "{{volumeResourceName}} {{modelLabel}} 삭제",
  "Delete checkup": "체크업 삭제",
  "Delete Data Volume: {{pvcName}}": "데이터 볼륨 삭제: {{pvcName}}",
  "Delete DataImportCron?": "DataImportCron을 삭제하시겠습니까?",
  "Delete DataSource?": "DataSource를 삭제하시겠습니까?",
  "Delete disk {{resourceName}} ({{kindAbbr}})": "{{resourceName}} 디스크 삭제 ({{kindAbbr}})",
  "Delete job": "작업 삭제",
  "Delete migration plan?": "마이그레이션 계획을 삭제하시겠습니까?",
  "Delete MigrationPolicy?": "MigrationPolicy를 삭제하시겠습니까?",
  "Delete network?": "Delete network?",
  "Delete NIC?": "NIC를 삭제하시겠습니까?",
  "Delete Resource?": "리소스를 삭제하시겠습니까?",
  "Delete saved search": "저장된 검색 삭제",
  "Delete Service": "서비스 삭제",
  "Delete snapshot": "스냅샷 삭제",
  "Delete source": "소스 삭제",
  "Delete VirtualMachine Template?": "VirtualMachine 템플릿을 삭제하시겠습니까?",
  "Delete VirtualMachine?": "VirtualMachine을 삭제하시겠습니까?",
  "Delete VirtualMachineClusterInstancetype?": "VirtualMachineClusterInstancetype을 삭제하시겠습니까?",
  "Delete VirtualMachineClusterPreference?": "VirtualMachineClusterPreference를 삭제하시겠습니까?",
  "Delete VirtualMachineInstance": "VirtualMachineInstance 삭제",
  "Delete VirtualMachineInstance?": "VirtualMachineInstance를 삭제하시겠습니까?",
  "Delete VirtualMachineInstancetype?": "VirtualMachineInstancetype을 삭제하시겠습니까?",
  "Delete VirtualMachinePreference?": "VirtualMachinePreference를 삭제하시겠습니까?",
  "Delete VirtualMachineSnapshot?": "VirtualMachineSnapshot을 삭제하시겠습니까?",
  "Deleting": "삭제 중",
  "Deleting a network interface is supported only on VirtualMachines that were created in versions greater than 4.13.": "네트워크 인터페이스 삭제는 4.13 이상 버전에서 생성된 VirtualMachines에서만 지원됩니다.",
  "Deletion protection": "삭제 보호",
  "Delivers real-time, in-depth metrics and a fully functional Cluster Health Dashboard.": "실시간 심층적인 메트릭과 완벽하게 작동하는 클러스터 상태 대시보드를 제공합니다.",
  "Deprecated": "더 이상 사용되지 않음",
  "Descheduler": "Descheduler",
  "Description": "설명",
  "Description of the VirtualMachine": "VirtualMachine에 대한 설명",
  "description text area": "설명 텍스트 영역",
  "Desktop": "데스크탑",
  "Desktop viewer": "데스크탑 뷰어",
  "Destination": "대상",
  "Destination details": "대상 세부 정보",
  "Destination project": "대상 프로젝트",
  "Destination StorageClass": "대상 StorageClass",
  "Detach": "분리",
  "Detach disk?": "디스크를 분리하시겠습니까?",
  "Detach sysprep": "sysprep 분리",
  "Details": "세부 정보",
  "Detect failed Nodes and trigger remediation with a remediation operator.": "실패한 노드를 감지하고 수정 Operator를 사용하여 수정을 트리거합니다.",
  "Detected changes:": "감지된 변경 사항:",
  "Detected file extension is {{fileNameExtension}}": "검색된 파일 확장자: {{fileNameExtension}}",
  "Developer preview": "개발자 프리뷰",
  "Developer Preview": "개발자 프리뷰",
  "Developer preview features are not intended to use in production environments. The clusters deployed with the developer preview features are developmental clusters and are not currently supported by Red Hat.": "개발자 프리뷰 기능은 프로덕션 환경에서의 사용을 목적으로 하지 않습니다. 이 기능을 사용하여 배포된 클러스터는 개발용 클러스터이며, 현재 Red Hat의 지원 대상이 아닙니다.",
  "Device name": "장치 이름",
  "Diagnostics": "진단",
  "DIC": "DIC",
  "Disable": "비활성화",
  "Disable deletion protection?": "삭제 보호를 비활성화하시겠습니까?",
  "Disable memory density?": "메모리 밀도를 비활성화하시겠습니까?",
  "Disable YAML tab for non-admins": "Disable YAML tab for non-admins",
  "Disabled": "비활성화됨",
  "Disabling Deletion Protection will allow you to delete this VirtualMachine. VirtualMachine deletion can result in data loss or service disruption.": "삭제 보호를 비활성화하면 이 VirtualMachine을 삭제할 수 있습니다. VirtualMachine 삭제로 인해 데이터가 손실되거나 서비스 중단이 발생할 수 있습니다.",
  "Disabling memory density will reset the memory overcommit percentage to 100%. This change will affect all VMs as they are migrated or restarted.": "메모리 밀도를 비활성화하면 메모리 과다 할당 백분율이 100%로 재설정됩니다. 이 변경 사항은 마이그레이션 또는 재시작 시 모든 VM에 영향을 미칩니다.",
  "Disconnect": "연결 해제",
  "Disconnect user and connect": "사용자 연결 해제 및 연결",
  "Disconnect virtual machine from network": "Disconnect virtual machine from network",
  "Disconnect virtual machine from this network?": "Disconnect virtual machine from this network?",
  "Disconnect virtual machines from this network?": "Disconnect virtual machines from this network?",
  "Disk size": "디스크 크기",
  "Disk size will be determined by the volume snapshot size": "디스크 크기는 볼륨 스냅샷 크기에 따라 결정됩니다.",
  "Disk source": "디스크 소스",
  "Disk Source represents the source for our disk, this can be HTTP, Registry or an existing PVC": "디스크 소스는 디스크의 소스, HTTP, Registry 또는 기존 PVC일 수 있습니다.",
  "Disk Type": "디스크 유형",
  "Disks": "디스크",
  "Disks ({{disks}})": "디스크 ({{disks}})",
  "Disks included in this snapshot ({{volumes}})": "이 스냅샷에 포함된 디스크 ({{volumes}})",
  "Disks tab": "디스크 탭",
  "Display name": "표시 이름",
  "display name text area": "표시 이름 텍스트 영역",
  "Displays real-time metrics of the live migration process, such as memory transfer and downtime.": "메모리 전송 및 다운타임과 같은 실시간 마이그레이션 프로세스의 실시간 메트릭을 표시합니다.",
  "Do not show this again": "이를 다시 표시하지 않음",
  "Documentation": "문서",
  "Domain": "도메인",
  "Down": "중지",
  "Download": "다운로드",
  "Download results": "결과 다운로드",
  "Download the MSI from ": "MSI를 다운로드하세요 ",
  "Download the virtctl command-line utility": "virtctl 명령줄 유틸리티 다운로드",
  "Drag and drop a certificate file or paste PEM content": "Drag and drop a certificate file or paste PEM content",
  "Drag and drop an image or upload one": "이미지를 드래그 앤 드롭하거나 업로드",
  "Drive": "드라이브",
  "Drive {{index}}": "드라이브 {{index}}",
  "Drivers": "드라이버",
  "Dry run": "시험 실행",
  "DS": "DS",
  "Duplicate keys found": "중복된 키가 발견되었습니다",
  "Duration": "기간",
  "Dynamic": "동적",
  "Dynamic SSH key injection": "동적 SSH 키 삽입",
  "Dynamic SSH key injection is not enabled in this virtual machine.": "이 가상 머신에서는 동적 SSH 키 삽입이 활성화되어 있지 않습니다.",
  "E.g., 0%:10% means to mark every node with utilization below average as underutilized, and every node with utilization more than 10% above average as overutilized.": "예를 들어 0%:10%는 사용률이 평균보다 낮은 모든 노드를 사용률 부족으로 간주하고 사용률이 평균보다 10% 이상 높은 모든 노드를 사용률 초과로 간주함을 의미합니다.",
  "e1000e": "e1000e",
  "Ease operational complexity with virtualization by using Operators.": "Operator를 사용하여 가상화로 운영 복잡성을 완화합니다.",
  "Edit": "편집",
  "Edit {{kind}}": "{{kind}} 편집",
  "Edit affinity rule": "유사성 규칙 편집",
  "Edit annotations": "주석 편집",
  "Edit Annotations": "주석 편집",
  "Edit boot source": "부팅 소스 편집",
  "Edit boot source reference": "부팅 소스 참조 편집",
  "Edit CPU | Memory": "CPU | 메모리 편집",
  "Edit disk": "디스크 편집",
  "Edit Display name": "표시 이름 편집",
  "Edit hostname": "호스트 이름 편집",
  "Edit InstanceType": "InstanceType 편집",
  "Edit labels": "라벨 편집",
  "Edit Labels": "라벨 편집",
  "Edit MigrationPolicy": "MigrationPolicy 편집",
  "Edit network definition": "Edit network definition",
  "Edit network interface": "네트워크 인터페이스 편집",
  "Edit Pod selector": "Pod 선택기 편집",
  "Edit projects mapping": "Edit projects mapping",
  "Edit Service": "서비스 편집",
  "Edit the disk or contact your cluster admin for further details._one": "자세한 내용은 디스크를 편집하거나 클러스터 관리자에게 문의하십시오.",
  "Edit the disk or contact your cluster admin for further details._other": "자세한 내용은 디스크를 편집하거나 클러스터 관리자에게 문의하십시오.",
  "Edit the disks or contact your cluster admin for further details._one": "자세한 내용은 디스크를 편집하거나 클러스터 관리자에게 문의하십시오.",
  "Edit the disks or contact your cluster admin for further details._other": "자세한 내용은 디스크를 편집하거나 클러스터 관리자에게 문의하십시오.",
  "Edit VirtualMachine name": "VirtualMachine 이름 편집",
  "Edit volume metadata": "볼륨 메타데이터 편집",
  "Edit workload profile": "워크로드 프로필 편집",
  "Edit YAML": "YAML 편집",
  "Editing the DataSource will affect <2>all templates</2> that are currently using this DataSource.": "DataSource를 편집하면 현재 이 DataSource를 사용하는 <2>모든 템플릿</2> 에 영향을 미칩니다.",
  "Effect": "결과",
  "Eject": "꺼내기",
  "Eject ISO": "ISO 꺼내기",
  "Elapsed time": "경과된 시간",
  "Elapsed time since login": "로그인 이후 경과 시간",
  "Empty disk (blank)": "빈 디스크 (비어있음)",
  "Enable": "활성화",
  "Enable advanced CD-ROM features": "고급 CD-ROM 기능 사용",
  "Enable auto updates for RHEL VirtualMachines": "RHEL VirtualMachine에 대한 자동 업데이트 활성화",
  "Enable automatic images download and update": "자동 이미지 다운로드 및 업데이트 활성화",
  "Enable automatic subscription for Red Hat Enterprise Linux VirtualMachines.\n": "Red Hat Enterprise Linux VirtualMachine에 대한 자동 서브스크립션을 활성화합니다.\n",
  "Enable deletion protection?": "삭제 보호를 활성화하시겠습니까?",
  "Enable folders in Virtual Machines tree view": "가상 머신 트리 보기에서 폴더 활성화",
  "Enable guest system log access": "게스트 시스템 로그 액세스 활성화",
  "Enable headless mode": "헤드리스 모드 활성화",
  "Enable load-aware descheduling": "로드 인식 스케줄 해제 활성화",
  "Enable Passt binding for primary user-defined networks": "기본 사용자 정의 네트워크에 대해 Passt 바인딩 활성화",
  "Enable Passt to SSH your VirtualMachine using virtctl": "virtctl을 사용하여 VirtualMachine에 SSH로 접속할 수 있도록 Passt 활성화",
  "Enable persistent reservation": "영구 예약 활성화",
  "Enable preallocation": "사전 할당 활성화",
  "Enable predictive analytics": "예측 분석 활성화",
  "Enable the creation of LoadBalancer services for SSH connections to VirtualMachines. A load balancer must be configured": "VirtualMachines에 대한 SSH 연결을 위해 LoadBalancer 서비스 생성을 활성화합니다. 로드 밸런서는 별도로 구성되어 있어야 합니다.",
  "Enabled": "활성화됨",
  "Enables access to the VirtualMachine guest system log. Wait a few seconds for logging to start before viewing the log.": "VirtualMachine 게스트 시스템 로그에 대한 액세스를 활성화합니다. 로그를 보기 전에 로깅이 시작될 때까지 몇 초 동안 기다립니다.",
  "Enables access to the VirtualMachine's guest system log. Wait a few seconds for logging to start before viewing the log.": "VirtualMachine의 게스트 시스템 로그에 대한 액세스를 활성화합니다. 로그를 보기 전에 로깅이 시작될 때까지 몇 초 동안 기다립니다.",
  "Enactment state": "Enactment state",
  "Enactment state table": "Enactment state table",
  "Ensure the projects for this network have the labels you specified.": "Ensure the projects for this network have the labels you specified.",
  "Ensure your PVC size covers the requirements of the uncompressed image and any other space requirements.": "PVC 크기가 압축되지 않은 이미지의 요구 사항 및 기타 영역의 요구 사항을 충족하는지 확인합니다.",
  "Enter a container image (for example: {{containerDisk}})": "컨테이너 이미지를 입력합니다(예: {{containerDisk}})",
  "Enter a name for the device to be assigned and select it from the dropdown menu. Click <2> Save</2>.<br /> Click <7>+ Add {{hardwareType}} device</7> to add another devices.": "할당할 장치의 이름을 입력하고 드롭다운 메뉴에서 선택합니다. <2> 저장</2>을 클릭합니다.<br /> <7>{{hardwareType}}+ 장치 추가</7>를 클릭하여 다른 장치를 추가합니다.",
  "Enter key=value": "키=값 입력",
  "Enter node address": "노드 주소 입력",
  "Enter one or more IP addresses and use commas to separate multiple addresses. Each address should include the subnet mask to properly configure the network interface.<br />Example: 192.168.6.25/22,2001:470:e091:6::25/64": "하나 이상의 IP 주소를 입력하고 쉼표를 사용하여 여러 주소를 구분합니다. 각 주소에는 네트워크 인터페이스를 올바르게 구성하려면 서브넷 마스크가 포함되어야 합니다.<br />예: 192.168.6.25/22,2001:470:e091:6::25/64",
  "Enter URL to download. For example:": "Enter URL to download. For example:",
  "Enter URL to download. For example: ": "다운로드할 URL을 입력합니다. 예를 들면 다음과 같습니다. ",
  "Enter value": "값 입력",
  "Environment": "환경",
  "environment disk": "환경 디스크",
  "Ephemeral": "임시",
  "Ephemeral disk (Container image)": "임시 디스크(컨테이너 이미지)",
  "Equals": "동일",
  "Error": "오류",
  "Error checking for usages of this PVC.": "이 PVC의 사용을 확인하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "Error details": "오류 정보",
  "Error loading networks": "Error loading networks",
  "Error loading progress": "진행 상황 로드 중 오류 발생",
  "Error loading results": "결과 로드 중 오류 발생",
  "Error loading the VirtualMachineSnapshotContent": "VirtualMachineSnapshotContent 로드 중 오류 발생",
  "Error uploading data": "데이터 업로드 중 오류 발생",
  "Ethernet name": "이더넷 이름",
  "Events": "이벤트",
  "Eviction strategy": "제거 전략",
  "EvictionStrategy can be set to \"LiveMigrate\" if the VirtualMachineInstance should be migrated instead of shut-off in case of a node drain.": "노드 드레인의 경우 VirtualMachineInstance를 종료하는 대신 마이그레이션해야하는 경우 EvictionStrategy를 \"LiveMigrate\"로 설정할 수 있습니다.",
  "Example (At 00:00 on Tuesday): {{exampleCron}}": "예 (화요일 00:00): {{exampleCron}}",
  "Example (At 00:00 on Tuesday): 0 0 * * 2.": "예 (화요일 00:00): 0 0 * * 2.",
  "Example: ": "예: ",
  "Example: {{exampleURL}}": "예: {{exampleURL}}",
  "Example: For CentOS, visit the ": "예: CentOS의 경우 다음을 방문하십시오. ",
  "Example: For Fedora, visit the ": "예: Fedora의 경우 다음을 방문하십시오. ",
  "Example: For RHEL, visit the ": "예: RHEL의 경우 다음을 방문하십시오. ",
  "Example: For Windows, get a link to the ": "예: Windows의 경우 다음에 대한 링크를 가져옵니다. ",
  "Example: quay.io/containerdisks/centos:7-2009": "예: quay.io/containerdisks/centos:7-2009",
  "Example: your company name": "예: 회사 이름",
  "Expand all": "모두 펼치기",
  "Expand this network to a new set of Nodes.": "Expand this network to a new set of Nodes.",
  "Explore {{kind}} list": "{{kind}} 목록 검색",
  "Expose RDP Service": "RDP 서비스 노출",
  "Failed": "실패",
  "Failed tests ({{count}})_one": "실패한 테스트({{count}})",
  "Failed tests ({{count}})_other": "실패한 테스트({{count}})",
  "Failed to create resource": "리소스를 생성하지 못했습니다.",
  "Failed to download results. Please try again later.": "결과를 다운로드하지 못했습니다. 나중에 다시 시도하십시오.",
  "Failed to load searches": "검색 결과를 로드하는 데 실패했습니다.",
  "Failed to load TLS certificates": "Failed to load TLS certificates",
  "Failed to modify {{resourceKind}}": "{{resourceKind}} 수정에 실패",
  "Failed to rerun checkup": "검사 재실행 실패",
  "Failed to retrieve the list of projects": "Failed to retrieve the list of projects",
  "Failing": "Failing",
  "Failure reason": "실패 이유",
  "FAR is installed.": "FAR이 설치되었습니다.",
  "Favorites": "즐겨찾기",
  "Feature highlights": "주요 기능",
  "Fedora cloud image list ": "Fedora 클라우드 이미지 목록 ",
  "Fence agents remediation (FAR)": "Fence agents remediation (FAR)",
  "Fence Agents Remediation (FAR)": "Fence Agents Remediation (FAR)",
  "Field selectors let you select Nodes based on the value of one or more resource fields.": "필드 선택기를 사용하면 하나 이상의 리소스 필드 값을 기반으로 노드를 선택할 수 있습니다.",
  "File input is missing": "파일 입력이 없습니다",
  "File is required.": "파일이 필요합니다.",
  "File system type": "파일 시스템 유형",
  "File systems": "파일 시스템",
  "File type extension": "파일 유형 확장자",
  "Filesystem": "파일 시스템",
  "Filter": "필터",
  "Filter by keyword...": "키워드로 필터링...",
  "Filter nodes search input": "Filter nodes search input",
  "Filter physical networks search input": "Filter physical networks search input",
  "Find by name": "이름으로 검색",
  "Finish": "종료",
  "Flavor": "플레이버",
  "Folder": "폴더",
  "Folder name can't end with": "폴더 이름은 다음으로 끝날 수 없습니다.",
  "Folder name can't start with": "폴더 이름은 다음으로 시작할 수 없습니다.",
  "Follow guided documentation to build applications and familiarize yourself with key features.": "안내 문서에 따라 애플리케이션을 빌드하고 주요 기능을 숙지하십시오.",
  "Force stop": "강제 정지",
  "Form view": "양식보기",
  "Found {{count}} characters not supported by the selected keyboard layout:_one": "선택한 키보드 레이아웃에서 지원되지 않는 {{count}} 문자가 발견됨:",
  "Found {{count}} characters not supported by the selected keyboard layout:_other": "선택한 키보드 레이아웃에서 지원되지 않는 {{count}} 문자가 발견됨:",
  "FQDN": "FQDN",
  "From": "출처",
  "From InstanceType": "InstanceType에서",
  "From Registry": "Registry에서",
  "From template": "템플릿에서",
  "From URL": "URL에서",
  "General": "일반",
  "General purpose applications": "일반 목적 애플리케이션",
  "General settings": "일반 설정",
  "Generated (expression)": "생성됨 (표현식)",
  "Getting started": "시작하기",
  "Getting started resources": "시작하기 리소스",
  "GN Series": "GN 시리즈",
  "gn1": "gn1",
  "Go to catalog": "카탈로그로 이동",
  "Go to cluster settings": "클러스터 설정으로 이동",
  "Golden image no DataSource": "골든 이미지에 DataSource가 없음",
  "Golden image not up to date": "골든 이미지가 최신이 아닙니다",
  "GPU devices": "GPU 장치",
  "GPU devices ({{gpusCount}})": "GPU 장치({{gpusCount}})",
  "Greater or equals": "크거나 같음",
  "Greater than": "보다 큼",
  "Guest agent is not installed on VirtualMachine": "게스트 에이전트가 VirtualMachine에 설치되지 않았습니다.",
  "Guest agent is required": "게스트 에이전트가 필요합니다",
  "Guest login credentials": "게스트 로그인 인증 정보",
  "Guest management": "게스트 관리",
  "Guest system log": "게스트 시스템 로그",
  "Guest system log access": "게스트 시스템 로그 액세스",
  "Guest system logs are disabled at cluster": "클러스터에서 게스트 시스템 로그가 비활성화됨",
  "Guest system logs are disabled at VirtualMachine": "VirtualMachine에서 게스트 시스템 로그가 비활성화됨",
  "Guest system logs disabled at cluster": "클러스터에서 게스트 시스템 로그가 비활성화됨",
  "Guest system logs not ready. Restart required": "게스트 시스템 로그가 준비되지 않았습니다. 다시 시작해야 합니다.",
  "Guided tour": "기능 둘러보기",
  "Hard power cycle on the VM": "VM의 하드 전원 사이클",
  "Hard power cycle on the VMs": "VM의 하드 전원 사이클",
  "Hardware devices": "하드웨어 장치",
  "Hardware Devices": "하드웨어 장치",
  "Hardware devices ({{devices}})": "하드웨어 장치({{devices}})",
  "Have the operator deploying the soft-tainter component to dynamically set/remove soft taints according to the same criteria used for load aware descheduling": "Operator가 soft-tainter 구성 요소를 배포하여 로드 인식 조정에 사용되는 것과 동일한 기준에 따라 소프트 테인트를 동적으로 설정/제거하도록 합니다.",
  "Have the thresholds be based on the average utilization": "평균 사용률을 기준으로 임계값을 설정합니다.",
  "Headless mode": "헤드리스 모드",
  "Healthy": "상태 양호",
  "Heavy load checkups": "고부하 점검",
  "Help": "도움말",
  "Hide": "숨기기",
  "Hide deprecated templates": "더 이상 사용되지 않는 템플릿 숨기기",
  "Hide guest credentials for non-privileged users": "권한이 없는 사용자의 게스트 인증 정보 숨기기",
  "Hide password": "암호 숨기기",
  "Hide username": "사용자 이름 숨기기",
  "High availability": "고가용성",
  "High performance": "고성능",
  "History": "내역",
  "Host devices": "호스트 장치",
  "Host devices ({{hostDevicesCount}})": "호스트 장치({{hostDevicesCount}})",
  "Host network management (NMState)": "호스트 네트워크 관리 (NMState)",
  "Hostname": "호스트 이름",
  "Hot plug is enabled only for \"Bridge\" and \"SR-IOV\" types": "핫 플러그는 \"Bridge\" 및 \"SR-IOV\" 유형에 대해서만 활성화됩니다.",
  "Hot plug is enabled only for Disk and LUN types": "핫 플러그는 Disk 및 LUN 유형에만 활성화됩니다.",
  "Hot plug is enabled only for SCSI and VirtIO interfaces": "핫 플러그는 SCSI 및 VirtIO 인터페이스에만 활성화됩니다.",
  "Hot-unplugged": "핫플러그",
  "How much time before the check will try to close itself": "이 확인 창이 자동으로 닫히기까지 남은 시간",
  "Hugepages": "Hugepages",
  "Hugepages are a memory management technique that uses larger memory blocks than the default page size to improve performance. Hugepages series has hugepages set to 1 GiB, normal series has hugepages set to 2 MiB.": "Hugepages는 기본 페이지 크기보다 큰 메모리 블록을 사용하여 성능을 개선하는 메모리 관리 기술입니다. Hugepages 시리즈에는 1GiB로 설정된 hugepages는 hugepages가 2MiB로 설정되어 있습니다.",
  "HW devices": "HW 장치",
  "I acknowledge that this action is permanent and cannot be undone.": "I acknowledge that this action is permanent and cannot be undone.",
  "I am using an alternative solution for this feature": "이 기능에 대한 대체 솔루션을 사용하고 있습니다.",
  "I confirm this is a non-production environment safe for heavy load testing.": "고부하 테스트에 안전한 비프로덕션 환경임을 확인합니다.",
  "Image URL": "이미지 URL",
  "Import content via container registry.": "컨테이너 레지스트리를 통해 콘텐츠를 가져옵니다.",
  "Import content via URL (HTTP or HTTPS endpoint).": "URL(HTTP 또는 HTTPS 엔드포인트)을 통해 콘텐츠를 가져옵니다.",
  "Import from": "다음에서 가져 오기",
  "in": "in",
  "In": "In",
  "In order to add a new source for {{osName}} you will need to delete the following PVC:": "{{osName}}의 새 소스를 추가하려면 다음 PVC를 삭제해야합니다.",
  "In process": "처리 중",
  "In progress": "진행 중",
  "Include all values from existing config maps, secrets, or service accounts (as disk)": "기존 구성 맵, 시크릿 또는 서비스 계정(디스크로)의 모든 값을 포함합니다.",
  "Increment": "증가",
  "Indicates the current completion percentage of the ongoing live migration operation.": "진행 중인 실시간 마이그레이션 작업의 현재 완료 비율을 표시합니다.",
  "Indications": "표시",
  "Info": "정보",
  "Ingresses": "Ingress",
  "Initial run": "초기 실행",
  "Install FAR.": "FAR을 설치합니다.",
  "Install load balance feature first to select a threshold.": "먼저 로드 밸런싱 기능을 설치하여 임계값을 선택합니다.",
  "Install NHC.": "NHC를 설치합니다.",
  "Install permissions": "설치 권한",
  "installation iso of Microsoft Windows 10 ": "Microsoft Windows 10 설치 ISO ",
  "Installed": "설치됨",
  "Installed version": "설치된 버전",
  "Installing": "설치 중",
  "InstanceType": "InstanceType",
  "InstanceTypes": "InstanceTypes",
  "Interested in other <1>Bootable Volumes</1>? Click <4></4> to get started.": "다른 <1>부팅 가능한 볼륨</1> 에 관심이 있으신가요? 시작하려면 <4></4> 를 클릭합니다.",
  "Interested in using a <1>RHEL Bootable Volume</1>? Click <4></4> to get started.": "<1>RHEL 부팅 가능 볼륨</1> 을 사용하는 데 관심이 있으신가요? <4></4> 를 클릭하여 시작합니다.",
  "Interested in using a <1>Windows Bootable Volume</1>? Click <4></4> to get started. To learn more, follow the <7></7> quick start.": "<1>Windows 부팅 가능 볼륨</1> 을 사용하는 데 관심이 있으신가요? <4></4> 를 클릭하여 시작합니다. 자세한 내용은 <7></7> 퀵 스타트를 참조하십시오.",
  "Interface": "인터페이스",
  "Interface Type": "인터페이스 유형",
  "Internal FQDN": "내부 FQDN",
  "Invalid certificate, please visit the following URL and approve it": "유효하지 않은 인증서입니다. 다음 URL을 방문하여 승인해 주세요.",
  "Invalid character: {{invalidCharacter}}": "잘못된 문자: {{invalidCharacter}}",
  "Invalid IP address. No VirtualMachines will be found.": "유효하지 않은 IP 주소. VirtualMachines를 찾을 수 없습니다.",
  "Invalid IPv4 address": "Invalid IPv4 address",
  "Invalid IPv6 address": "Invalid IPv6 address",
  "Invalid MAC address format": "잘못된 MAC 주소 형식",
  "Inventory": "인벤토리",
  "IOPS total: {{input}}": "IOPS 총계: {{input}}",
  "IP": "IP",
  "IP address": "IP 주소",
  "IP Address": "IP 주소",
  "IP addresses": "IP 주소",
  "IP Addresses ({{ips}})": "IP 주소 ({{ips}})",
  "IPL": "IPL",
  "IPv4 Gateway address": "IPv4 Gateway address",
  "IPv6 Gateway address": "IPv6 Gateway address",
  "is not eligible for live migration and will not be migrated.": "is not eligible for live migration and will not be migrated.",
  "ISO": "ISO",
  "ISO file must be in the same project as the Virtual Machine": "ISO 파일은 Virtual Machine과 동일한 프로젝트에 있어야 합니다.",
  "It may take several minutes until the clone is done and the VirtualMachine is ready.": "복제본이 완료되고 VirtualMachine이 준비될 때까지 몇 분이 걸릴 수 있습니다.",
  "It seems that your browser does not trust the certificate of the results server.": "브라우저가 결과 서버의 인증서를 신뢰하지 않는 것 같습니다.",
  "It seems that your browser does not trust the certificate of the upload proxy.": "브라우저가 업로드 프록시의 인증서를 신뢰하지 않는 것 같습니다.",
  "Job": "작업",
  "Kernel Samepage Merging (KSM)": "Kernel Samepage Merging (KSM)",
  "key": "키",
  "Key": "키",
  "Key options": "키 옵션",
  "Kind": "Kind",
  "KSM is a memory-saving deduplication feature designed to fit more VirtualMachines into physical memory by sharing the data common between them. It is specifically effective for similar VirtualMachines. KSM should only be used with trusted workloads. Turning this feature on enables it for all nodes in the cluster.": "KSM은 메모리를 절약하기 위한 중복 제거 기능으로, 여러 VirtualMachines 간에 공통된 데이터를 공유함으로써 물리 메모리에 더 많은 VirtualMachines을 수용할 수 있도록 설계되었습니다. 이 기능은 특히 유사한 VirtualMachines에 대해 효과적입니다. KSM은 신뢰할 수 있는 워크로드에서만 사용해야 합니다. 이 기능을 사용하면 클러스터의 모든 노드에 대해 이 기능을 활성화합니다.",
  "Kube Descheduler": "Kube Descheduler",
  "Kubernetes NMState Operator": "Kubernetes NMState Operator",
  "KV data transfer rate": "KV 데이터 전송 속도",
  "Label": "레이블",
  "Label selectors let you select Nodes based on the value of one or more labels.": "레이블 선택기를 사용하면 하나 이상의 레이블 값에 따라 노드를 선택할 수 있습니다.",
  "Labels": "라벨",
  "Labels cannot be edited for Red Hat templates": "Red Hat 템플릿의 레이블은 편집할 수 없습니다.",
  "Labels help you organize and select resources. Adding labels below will let you query for objects that have similar, overlapping or dissimilar labels.": "레이블은 리소스를 구성하고 선택하는 데 도움이됩니다. 아래에 레이블을 추가하면 비슷하거나 겹치거나 다른 태그가 있는 개체를 검색할 수 있습니다.",
  "large": "대",
  "Last {{numOfDays}} days' trend": "지난 {{numOfDays}}일 동안의 추세",
  "Last 1 day": "최근 1일",
  "Last 1 hour": "지난 1시간",
  "Last 1 week": "지난 1주일",
  "Last 12 hours": "지난 12 시간",
  "Last 15 minutes": "지난 15분",
  "Last 2 days": "지난 2일",
  "Last 3 hours": "지난 3시간",
  "Last 30 days": "지난 30일",
  "Last 30 minutes": "지난 30분",
  "Last 5 minutes": "지난 5분",
  "Last 6 hours": "지난 6시간",
  "Last 7 days": "최근 7일",
  "Last 90 days": "지난 90일",
  "Last restored": "마지막 복원",
  "Last updated": "마지막 업데이트",
  "Latency: {{input}} {{unit}}": "지연 시간: {{input}} {{unit}}",
  "Launch Migration Toolkit for Virtualization web console": "Migration Toolkit for Virtualization web console 실행",
  "Launch Remote Desktop": "Remote Desktop 실행",
  "Launch Remote Viewer": "Remote Viewer 실행",
  "Learn how to create, import, and run virtual machines on OpenShift with step-by-step instructions and tasks.": "단계별 지침 및 작업을 통해 OpenShift에서 가상 머신을 만들고 가져오고 실행하는 방법을 알아봅니다.",
  "Learn how to use VirtualMachines": "VirtualMachines 사용 방법 알아보기",
  "Learn more": "더 알아보기",
  "Learn more about {{ kind }}": "Learn more about {{ kind }}",
  "Learn more about <2>access modes</2>.": "<2>액세스 모드</2> 에 대해 자세히 알아보십시오.",
  "Learn more about <2>volume modes</2>.": "<2>볼륨 모드</2> 에 대해 자세히 알아보십시오.",
  "Learn more about key areas to complete workflows, increase productivity, and familiarize yourself with Virtualization using our resources.": "워크플로우를 완성하고 생산성을 높이며 가상화에 익숙해질 수 있도록 주요 영역에 대한 정보를 리소스를 통해 확인해 보세요.",
  "Learn more about MigrationPolicies": "MigrationPolicies에 대해 자세히 알아보기",
  "Learn more about Operators": "Operator에 대해 더 알아보기",
  "Learn more about Red Hat support": "Red Hat 지원에 대해 자세히 알아보기",
  "Learn more about RHACM.": "RHACM에 대해 자세히 알아보기",
  "Learn more about self validation checkups": "자체 검증 검사에 대해 자세히 알아보기",
  "Learn more about snapshots": "스냅샷에 대해 더 알아보기",
  "Learn more about storage checkups": "스토리지 검사에 대해 자세히 알아보기",
  "Learn more about supported formats": "지원되는 형식에 대해 더 알아보기",
  "Learn more about templates": "템플릿에 대해 더 알아보기",
  "Learn more about working with projects": "프로젝트 작업에 대해 자세히 알아보기",
  "Less or equals": "이하",
  "less than": "미만",
  "Less than": "미만",
  "Limitations": "제한 사항",
  "Link state": "링크 상태",
  "Link state is not available for this type of network interface": "이 네트워크 인터페이스 유형에서는 링크 상태를 사용할 수 없습니다.",
  "Link state: {{runtimeState}}": "링크 상태: {{runtimeState}}",
  "Link your new network to specific OpenShift projects.": "Link your new network to specific OpenShift projects.",
  "Linux bridge": "Linux bridge",
  "Linux only": "Linux만 해당",
  "Live migration": "실시간 마이그레이션",
  "Live migration network": "실시간 마이그레이션 네트워크",
  "Live migrations settings": "실시간 마이그레이션 설정",
  "LiveMigrate": "LiveMigrate",
  "LiveMigration progress": "LiveMigration 진행 상황",
  "Load Aware Descheduler balances VM distribution across the cluster Nodes based on CPU utilization and Node CPU pressure": "Load Aware Descheduler는 CPU 사용량과 노드 CPU 부하를 기준으로 클러스터 노드 간 VM 배치를 균형 있게 조정합니다.",
  "Load balance": "부하 분산",
  "Loading": "로딩 중 ...",
  "Loading ...": "로딩 중 ...",
  "Loading checkup image": "검사 이미지 로딩 중",
  "Loading guest login credentials": "게스트 로그인 인증 정보 로딩 중",
  "Loading results": "결과 로딩 중",
  "Loading searches": "검색 로딩 중",
  "Loading StorageProfile": "StorageProfile 로딩 중",
  "Loading Templates with available boot source": "사용 가능한 부팅 소스가 있는 템플릿 로딩 중",
  "Loading test progress...": "테스트 진행 상황 로드 중...",
  "Local cluster": "로컬 클러스터",
  "Local storage (LSO)": "로컬 스토리지 (LSO)",
  "Localnet": "Localnet",
  "Location": "위치",
  "Location of the existing PVC": "기존 PVC의 위치",
  "Location of the existing Volume": "기존 볼륨의 위치",
  "Location of the existing VolumeSnapshot": "기존 VolumeSnapshot의 위치",
  "Log into <2>Hybrid Cloud Console</2> to track your Organization ID.": "<2>Hybrid Cloud Console</2>에 로그인하여 조직 ID를 추적합니다.",
  "LUN disks require SCSI interfaces": "LUN 디스크에는 SCSI 인터페이스가 필요합니다.",
  "M series": "M 시리즈",
  "M Series": "M 시리즈",
  "m1": "m1",
  "MAC address": "MAC 주소",
  "MAC Address": "MAC 주소",
  "Machine type": "머신 유형",
  "MachineConfigPools": "머신 구성 풀",
  "MachineConfigs": "머신 구성",
  "MachineHealthChecks": "머신 상태 점검",
  "Make persistent": "영구적으로 설정",
  "Make persistent disk": "영구 디스크 만들기",
  "Make persistent?": "영구적으로 설정하시겠습니까?",
  "Make this network available for all projects": "Make this network available for all projects",
  "Manage": "관리",
  "Manage columns": "컬럼 관리",
  "Manage source": "소스 관리",
  "Manage source for {{dataSource}}": "{{dataSource}}의 소스 관리",
  "Manage SSH keys": "SSH 키 관리",
  "Manual Connection": "수동 연결",
  "Map of string keys and values that can be used to organize and categorize (scope and select) objects": "객체를 구성하고 분류(범위 및 선택)하는 데 사용할 수 있는 문자열 키와 값의 맵",
  "Map of string keys and values that can be used to organize and categorize (scope and select) objects. May match selectors of replication controllers and services.": "객체를 구성하고 분류(범위 및 선택)하는 데 사용할 수 있는 문자열 키와 값의 맵입니다. 복제 컨트롤러 및 서비스의 선택자와 일치할 수 있습니다.",
  "Map of string keys and values that can be used to organize and categorize (scope and select) objects. May match selectors of replication controllers and services. More info:": "객체를 구성하고 분류(범위 및 선택)하는 데 사용할 수 있는 문자열 키와 값의 맵입니다. 복제 컨트롤러 및 서비스의 선택자와 일치할 수 있습니다. 추가 정보:",
  "Masquerade": "마스커레이드",
  "Match label": "레이블 일치",
  "Max. migrations per cluster": "클러스터당 최대 마이그레이션",
  "Max. migrations per node": "노드당 최대 마이그레이션",
  "Max. running migrations per cluster": "클러스터당 최대 실행 중인 마이그레이션",
  "Max. running migrations per node": "노드당 최대 실행 중인 마이그레이션",
  "Maximum": "최대 크기",
  "Maximum name length is {{ maxNameLength }} characters": "최대 이름 길이는 {{ maxNameLength }} 자입니다.",
  "Maximum number of migrations running in parallel in the cluster. The format is a number": "Maximum number of migrations running in parallel in the cluster. The format is a number",
  "Maximum number of outbound migrations per node. The format is a number.": "Maximum number of outbound migrations per node. The format is a number.",
  "Maximum Transmission Unit (MTU)": "Maximum Transmission Unit (MTU)",
  "Mediated devices": "매개 장치",
  "medium": "중간",
  "Memory": "메모리",
  "Memory density": "메모리 밀도",
  "Memory density applied:": "메모리 밀도 적용:",
  "Memory density percentage": "메모리 밀도 비율",
  "Memory Dirty Rate": "메모리 더티 비율",
  "Memory swap traffic": "메모리 스왑 트래픽",
  "Memory used": "사용된 메모리",
  "Memory-intensive applications": "메모리 집약적인 애플리케이션",
  "Message": "메시지",
  "Metadata": "메타데이터",
  "Metrics": "메트릭",
  "Metrics are collected by the OpenShift Monitoring Operator.": "메트릭은 OpenShift Monitoring Operator에 의해 수집됩니다.",
  "Migrate": "마이그레이션",
  "Migrate a VirtualMachine to a different Node or change the selected time range.": "VirtualMachine을 다른 노드로 마이그레이션하거나 선택한 시간 범위를 변경합니다.",
  "Migrate multiple virtual machine workloads to OpenShift Virtualization. ": "여러 가상 머신 워크로드를 OpenShift Virtualization으로 마이그레이션합니다. ",
  "Migrate VirtualMachine": "VirtualMachine 마이그레이션",
  "Migrate VirtualMachine storage": "VirtualMachine 스토리지 마이그레이션",
  "Migrate VirtualMachine storage to a different StorageClass": "VirtualMachine 스토리지를 다른 StorageClass로 마이그레이션",
  "Migrate VirtualMachine storage to a different StorageClass.": "VirtualMachine 스토리지를 다른 StorageClass로 마이그레이션합니다.",
  "Migrate VirtualMachine to a different Node": "VirtualMachine을 다른 노드로 마이그레이션",
  "Migrate VirtualMachines": "VirtualMachines 마이그레이션",
  "Migrate VirtualMachines storage": "VirtualMachines 스토리지 마이그레이션",
  "Migrate VirtualMachines to a different Node": "VirtualMachines를 다른 노드로 마이그레이션",
  "Migrating {{migrationCount}} out of {{allCount}}": "{{allCount}}개 중 {{migrationCount}}개를 마이그레이션",
  "Migration": "마이그레이션",
  "Migration chart": "마이그레이션 차트",
  "Migration completed successfully": "마이그레이션이 성공적으로 완료되었습니다",
  "Migration details": "마이그레이션 세부 정보",
  "Migration failed": "마이그레이션 실패",
  "Migration metrics": "마이그레이션 메트릭",
  "Migration plan created": "마이그레이션 계획 생성됨",
  "Migration plan is pending": "마이그레이션 계획이 보류 중임",
  "Migration readiness": "마이그레이션 준비 상태",
  "Migration readiness check in progress": "마이그레이션 준비 상태 확인 중",
  "Migration started": "마이그레이션이 시작되었습니다",
  "Migration Toolkit for Virtualization": "가상화를 위한 마이그레이션 툴킷",
  "Migration type": "마이그레이션 유형",
  "MigrationPolicies": "MigrationPolicies",
  "MigrationPolicy": "MigrationPolicy",
  "MigrationPolicy details": "MigrationPolicy 세부 정보",
  "MigrationPolicy help you differentiate between various workloads. Adding MigrationPolicy will allow you to set priorities and security segregation per each workload.": "MigrationPolicy는 다양한 워크로드를 구분할 수 있도록 지원합니다. MigrationPolicy를 추가하면 각 워크로드마다 우선순위와 보안 분리를 설정할 수 있습니다.",
  "MigrationPolicy name": "MigrationPolicy 이름",
  "MigrationPolicy values": "MigrationPolicy 값",
  "Migrations": "마이그레이션",
  "Missing fields in {{kind}} labels": "{{kind}} 레이블에 누락된 필드",
  "Missing fields in Node fields": "노드 필드에 누락된 필드",
  "Missing guest agent": "게스트 에이전트 없음",
  "Missing required fields": "필수 필드가 없음",
  "Model": "모델",
  "Monitor and manage subscriptions": "서브스크립션 모니터링 및 관리",
  "More info": "더 많은 정보",
  "More info: ": "더 많은 정보:",
  "More key options": "더 많은 주요 옵션",
  "Mount": "마운트",
  "Mount ISO": "ISO 마운트",
  "Mount ISO to <1>{{cdromName}}</1>": "ISO를 <1>{{cdromName}}</1>에 마운트",
  "Mount point": "마운트 지점",
  "Mount uploaded ISO as DataVolume": "업로드된 ISO를 DataVolume로 마운트",
  "Mount uploaded ISO as PVC": "업로드된 ISO를 PVC로 마운트",
  "Mount Windows drivers disk": "Windows 드라이버 디스크 마운트",
  "Move <1>{getName(vm)}</1> VirtualMachine to folder": "<1>{getName(vm)}</1> VirtualMachine을 폴더로 이동",
  "Move to folder": "폴더로 이동",
  "Move virtual machine_other": "Move virtual machine",
  "Move virtual machine to another network": "Move virtual machine to another network",
  "Move virtual machine to another OVN localnet network?": "Move virtual machine to another OVN localnet network?",
  "Move virtual machines to another OVN localnet network?": "Move virtual machines to another OVN localnet network?",
  "MP": "MP",
  "MTU": "MTU",
  "MTU is higher than {{MAX_MTU}} bytes, which is a maximum possible MTU.": "MTU is higher than {{MAX_MTU}} bytes, which is a maximum possible MTU.",
  "MTU is higher than {{maxMTUFromLocalnet}} bytes, which is a maximum that the selected node network can guarantee. This may cause packet fragmentation.": "MTU is higher than {{maxMTUFromLocalnet}} bytes, which is a maximum that the selected node network can guarantee. This may cause packet fragmentation.",
  "MTV": "MTV",
  "Multicluster observability is not available. Install it on the hub cluster to enable monitoring across clusters.": "다중 클러스터 관찰 기능을 사용할 수 없습니다. 허브 클러스터에 설치하여 클러스터 간 모니터링을 활성화합니다.",
  "my-storage-claim": "my-storage-claim",
  "N series": "N 시리즈",
  "N Series": "N 시리즈",
  "N/A": "해당 없음",
  "n1": "n1",
  "Name": "이름",
  "Name must be unique within a namespace. Is required when creating resources, although some resources may allow a client to request the generation of an appropriate name automatically. Name is primarily intended for creation idempotence and configuration definition. Cannot be updated.": "이름은 네임스페이스 내에서 고유해야 합니다. 리소스를 생성할 때 필수로 지정해야 하지만, 일부 리소스에서 클라이언트가 적절한 이름을 자동으로 생성하도록 요청할 수 있습니다.이름은 주로 생성의 멱등성(idempotence) 보장과 구성 정의를 위해 사용됩니다. 한 번 지정된 이름은 수정할 수 없습니다.",
  "Name of the template new disk": "새 디스크 템플릿의 이름",
  "Name of the VirtualMachine": "VirtualMachine의 이름",
  "Namespace": "네임 스페이스",
  "Namespace defines the space within which each name must be unique. An empty namespace is equivalent to the \"default\" namespace, but \"default\" is the canonical representation. Not all objects are required to be scoped to a namespace - the value of this field for those objects will be empty. Must be a DNS_LABEL. Cannot be updated.": "네임스페이스는 각 이름이 고유해야 하는 범위를 정의합니다. 네임스페이스가 비어 있는 경우에는 \"default\" 네임스페이스와 동일하게 간주되며, \"default\"가 정식 표현입니다. 모든 오브젝트가 네임스페이스에 속해야 하는 것은 아니며, 해당되지 않는 오브젝트의 경우 이 필드의 값은 비어 있게 됩니다. 값은 DNS_LABEL 형식을 따라야 하며, 한 번 설정되면 수정할 수 없습니다.",
  "Namespace of the VirtualMachine": "VirtualMachine의 네임스페이스",
  "Namespace: {{namespace}}": "네임 스페이스: {{namespace}}",
  "Namespaced UserDefinedNetworks": "Namespaced UserDefinedNetworks",
  "Namespaces": "네임스페이스",
  "negative": "음수",
  "Network": "네트워크",
  "Network '{{name}}' has been created successfully.": "Network '{{name}}' has been created successfully.",
  "Network ({{count}})_one": "네트워크 ({{count}})",
  "Network ({{count}})_other": "네트워크 ({{count}})",
  "Network Attachment Definitions": "네트워크 연결 정의",
  "Network bandwidth": "네트워크 대역폭",
  "Network binding types": "네트워크 바인딩 유형",
  "Network data": "네트워크 데이터",
  "Network definition": "Network definition",
  "Network flows collector and monitoring solution.": "네트워크 흐름 수집 및 모니터링 솔루션",
  "Network in": "네트워크 IN",
  "Network interface": "네트워크 인터페이스",
  "Network interface:": "네트워크 인터페이스:",
  "Network interfaces": "네트워크 인터페이스",
  "Network interfaces ({{networks}})": "네트워크 인터페이스 ({{networks}})",
  "Network mapping": "네트워크 매핑",
  "Network name": "Network name",
  "Network observability": "네트워크 관측",
  "Network out": "네트워크 OUT",
  "Network transfer": "네트워크 전송",
  "Network transfer breakdown": "네트워크 전송 세부정보",
  "NetworkAttachmentDefinition namespace should be one of:": "NetworkAttachmentDefinition 네임스페이스는 다음 중 하나여야 합니다.",
  "NetworkAttachmentDefinition of type [{{type}}] can be only used once.": "[{{type}}] 유형의 NetworkAttachmentDefinition은 한 번만 사용할 수 있습니다.",
  "NetworkAttachmentDefinitions": "NetworkAttachmentDefinitions",
  "Networking": "네트워킹",
  "NetworkPolicies": "네트워크 정책",
  "Networks": "네트워크",
  "Networks misconfigured": "네트워크가 잘못 설정됨",
  "New": "새로 만들기",
  "New secret name": "새 시크릿 이름",
  "Next": "다음",
  "NHC is installed.": "NHC가 설치되었습니다.",
  "NICs": "NIC",
  "No": "아니요",
  "No {{kind}} found": "No {{kind}} found",
  "No active users": "활성 사용자 없음",
  "No affinity rules found": "유사성 규칙을 찾을 수 없습니다",
  "No alerts found": "알림을 찾을 수 없음",
  "No available boot source": "사용 가능한 부팅 소스 없음",
  "No boot source": "부팅 소스 없음",
  "No bootable volumes found": "부팅 가능 볼륨을 찾을 수 없음",
  "No clusters found": "클러스터를 찾을 수 없음",
  "No configurable settings found": "구성 가능한 설정을 찾을 수 없음",
  "No connection available.": "연결을 사용할 수 없습니다.",
  "No credentials, see operating system documentation for the default username.": "인증 정보가 없습니다. 기본 사용자 이름에 대한 운영 체제 설명서를 참조하십시오.",
  "No data available": "사용 가능한 데이터 없음",
  "No Datapoints found": "데이터 포인트를 찾을 수 없습니다",
  "No dedicated resources applied": "전용 리소스가 적용되지 않았습니다",
  "No default value": "기본값 없음",
  "No disks included in this snapshot": "이 스냅샷에 포함된 디스크 없음",
  "No display name": "표시 이름 없음",
  "No eviction strategy": "제거 전략 없음",
  "No file extension detected": "파일 확장자가 감지되지 않았습니다.",
  "No host devices exists": "호스트 장치가 없습니다",
  "No InstanceTypes found": "InstanceTypes를 찾을 수 없음",
  "No IP address is reported for network interface": "네트워크 인터페이스에 대해 IP 주소가 보고되지 않음",
  "No labels": "라벨 없음",
  "No matching nodes found for the {{cpuManagerLabel}} label": "{{cpuManagerLabel}} 라벨과 일치하는 노드가 없음",
  "No matching Nodes found for the labels": "라벨과 일치하는 노드가 없음",
  "No matching Projects found for the labels": "라벨과 일치하는 프로젝트가 없음",
  "No migratable disks": "마이그레이션 가능한 디스크 없음",
  "No migratable disks found": "마이그레이션 가능한 디스크를 찾을 수 없음",
  "No MigrationPolicies found": "MigrationPolicies를 찾을 수 없음",
  "No MigrationPolicy": "MigrationPolicy 없음",
  "No migrations found": "마이그레이션을 찾을 수 없음",
  "No network interface definitions found. Click the \"Add network interface\" to define one.": "네트워크 인터페이스 정의를 찾을 수 없습니다. \"네트워크 인터페이스 추가\"를 클릭하여 하나를 정의합니다.",
  "No network interface definitions found. The VirtualMachine has no networks and interfaces specified, therefore it's using a default interface and network configuration.": "네트워크 인터페이스 정의를 찾을 수 없습니다. VirtualMachine에는 네트워크 및 인터페이스가 지정되지 않았으므로 기본 인터페이스 및 네트워크 구성을 사용하고 있습니다.",
  "No network interfaces found": "네트워크 인터페이스가 없습니다.",
  "No NetworkAttachmentDefinitions available. Contact your system administrator for additional support.": "NetworkAttachmentDefinitions를 사용할 수 없습니다. 추가 지원이 필요하면 시스템 관리자에게 문의하세요.",
  "No options are available": "옵션을 사용할 수 없음",
  "No options found": "옵션을 찾을 수 없음",
  "No other networks available": "No other networks available",
  "No other virtual machine networks found": "No other virtual machine networks found",
  "No owner": "소유자 없음",
  "No parameters found in this template.": "이 템플릿에 매개 변수를 찾을 수 없습니다.",
  "No physical networks defined yet": "No physical networks defined yet",
  "No preferences found": "기본 설정을 찾을 수 없음",
  "No progress data available": "진행 상황 데이터가 없음",
  "No projects found": "프로젝트를 찾을 수 없음",
  "No projects matched": "No projects matched",
  "No projects selected": "No projects selected",
  "No projects with VirtualMachines found": "VirtualMachines이 있는 프로젝트가 없음",
  "No resource selected": "리소스가 선택되어 있지 않습니다",
  "No results available": "결과가 없음",
  "No results found": "결과 없음",
  "No results found for \"{{searchQuery}}\"": "\"{{searchQuery}}\"의 결과를 찾을 수 없음",
  "No results found for \"{{value}}\"": "\"{{value}}\"의 결과를 찾을 수 없음",
  "No Results Match the Filter Criteria": "필터 기준과 일치하는 결과가 없습니다.",
  "No results match the filter criteria.": "필터 기준과 일치하는 결과가 없습니다.",
  "No running VMs": "실행 중인 VM 없음",
  "No selector": "선택기 없음",
  "No self validation checkups found": "자체 검증 검사를 찾을 수 없음",
  "No services found": "서비스를 찾을 수 없음",
  "No snapshots found": "스냅샷을 찾을 수 없음",
  "No SSH keys found": "SSH 키를 찾을 수 없음",
  "No storage checkups found": "스토리지 점검을 찾을 수 없음",
  "No storage migration found": "스토리지 마이그레이션을 찾을 수 없음",
  "No subscription": "서브스크립션 없음",
  "No Template found": "템플릿을 찾을 수 없음",
  "No Template items are being shown due to the filters being applied.": "필터가 적용되어 템플릿 항목이 표시되지 않습니다.",
  "No Template was selected for review, please go to the catalog and select one.": "검토할 템플릿이 선택되지 않았습니다. 카탈로그로 가서 템플릿을 선택하세요.",
  "No templates found": "템플릿을 찾을 수 없음",
  "No Templates found": "템플릿을 찾을 수 없음",
  "No Upload URL found {{configError}}": "업로드 URL을 찾을 수 없음 {{configError}}",
  "No username set, see operating system documentation for the default username.": "사용자 이름이 설정되지 않았습니다. 기본 사용자 이름은 운영 체제 설명서를 참조하세요.",
  "No valid results found in ConfigMap": "ConfigMap에서 유효한 결과를 찾을 수 없음",
  "No VirtualMachineClusterInstanceType found": "VirtualMachineClusterInstanceType을 찾을 수 없음",
  "No VirtualMachineInstanceTypes found": "VirtualMachineInstanceTypes를 찾을 수 없음",
  "No VirtualMachines found": "VirtualMachines를 찾을 수 없음",
  "No VirtualMachinesInstances found": "VirtualMachinesInstances를 찾을 수 없음",
  "Node": "노드",
  "Node fields": "노드 필드",
  "Node health check (NHC)": "노드 상태 점검 (NHC)",
  "Node Health Check (NHC)": "노드 상태 점검 (NHC)",
  "Node labels": "노드 레이블",
  "Node port": "노드 포트",
  "Node selector": "노드 선택기",
  "NodePort service is disabled. Ask your cluster admin to enable it in cluster settings.": "NodePort 서비스가 비활성화되어 있습니다. 클러스터 관리자에게 클러스터 설정에서 활성화하도록 요청합니다.",
  "Nodes": "노드",
  "Nodes modal": "Nodes modal",
  "None": "없음",
  "None of the selected VirtualMachines are eligible for live migration": "None of the selected VirtualMachines are eligible for live migration",
  "Not available": "사용할 수 없음",
  "Not available for SR-IOV interfaces": "SR-IOV 인터페이스에서 사용할 수 없음",
  "Not available with l2bridge binding": "l2bridge 바인딩에서 사용할 수 없음",
  "Not configured": "설정되지 않음",
  "Not installed": "설치되지 않음",
  "Not migratable": "마이그레이션할 수 없음",
  "Not started yet": "아직 시작하지 않음",
  "Not supported with primary user-defined networks": "주 사용자 정의 네트워크에서 지원되지 않음",
  "Note that for Node field expressions, entering a full path is required in the \"Key\" field (e.g. \"metadata.name: value\").": "노드 필드 표현식의 경우 \"Key\" 필드에 전체 경로를 입력해야 합니다. (예: \"metadata.name: value\")",
  "O series": "O 시리즈",
  "Observability is disabled for this cluster": "이 클러스터에 대해 관찰 기능이 비활성화됨",
  "Off": "끄기",
  "OFF": "OFF",
  "Okay, got it!": "알겠습니다!",
  "On": "켜기",
  "ON": "ON",
  "On the Configuration tab on the VirtualMachine page, you can search for and edit any configurable item using the search box.": "VirtualMachine 페이지의 구성 탭에서 검색 상자를 사용하여 구성 가능한 항목을 검색하고 편집할 수 있습니다.",
  "Only {{volumeMode}} volume mode is available for {{storageClass}} with {{accessMode}} access mode": "{{accessMode}} 액세스 모드가 있는 {{storageClass}}에서는 {{volumeMode}} 볼륨 모드만 사용할 수 있습니다.",
  "Only one disk can be bootable at a time, this option is disabled if the VirtualMachine is running or if this disk is the current boot source": "한 번에 하나의 디스크만 부팅할 수 있습니다. VirtualMachine가 실행 중이거나 이 디스크가 현재 부팅 소스인 경우 이 옵션이 비활성화됩니다.",
  "Only one disk can be bootable at a time. The bootable flag will be removed from \"{{initialBootDiskName}}\" and placed on this disk.": "한 번에 하나의 디스크만 부팅할 수 있습니다. 부팅 가능한 플래그가 \"{{initialBootDiskName}}\"에서 제거되고 이 디스크에 배치됩니다.",
  "Only VM-compatible networks displayed": "Only VM-compatible networks displayed",
  "Only VM-related alerts in your project will be shown": "프로젝트의 VM 관련 알림만 표시됩니다.",
  "Open": "열기",
  "Open Console": "콘솔 열기",
  "Open console in new tab": "새 탭에서 콘솔 열기",
  "Open logs in a new window": "새 창에서 로그 열기",
  "Open running checkup": "실행 중인 점검 열기",
  "Open web console": "웹 콘솔 열기",
  "Opens a specific port on all Nodes in the cluster. If the Node is publicly accessible, any traffic sent to this port is forwarded to the Service.": "클러스터의 모든 노드에서 특정 포트를 엽니다. 노드가 공개적으로 액세스 가능한 경우 이 포트로 전송된 모든 트래픽이 서비스로 전달됩니다.",
  "OpenShift Container Platform uses nmstate to report on and configure the state of the node network.": "OpenShift Container Platform에서는 nmstate를 사용하여 노드 네트워크의 상태를 보고하고 구성합니다.",
  "OpenShift Data Foundation": "OpenShift Data Foundation",
  "OpenShift Data Foundation (ODF)": "OpenShift Data Foundation (ODF)",
  "OpenShift Data Foundation (recommended for full functionality) or another persistent storage service is required for OpenShift Virtualization": "OpenShift Data Foundation(전체 기능에 권장됨) 또는 다른 영구 스토리지 서비스가 OpenShift Virtualization에 필요합니다.",
  "Openshift version": "Openshift 버전",
  "OpenShift Virtualization": "OpenShift Virtualization",
  "OpenShift Virtualization {{version}} Highlights": "OpenShift Virtualization {{version}} 핵심 내용",
  "Operating system": "운영 체제",
  "Operating System": "운영 체제",
  "Operating system source already defined": "운영 체제 소스는 이미 정의되어 있습니다",
  "Operator": "Operator",
  "Optimized for best performance. Supported by most Linux distributions. Windows requires additional drivers to use this model": "최고의 성능을 위해 최적화되었습니다. 대부분의 Linux 배포에서 지원됩니다. Windows에서 이 모델을 사용하려면 추가 드라이버가 필요합니다.",
  "Optimized for best performance. Supported by most Linux distributions. Windows requires additional drivers to use this model.": "최고의 성능을 위해 최적화되었습니다. 대부분의 Linux 배포에서 지원됩니다. Windows에서 이 모델을 사용하려면 추가 드라이버가 필요합니다.",
  "Optimized for High resource consumption workloads": "리소스 소비율이 높은 워크로드에 최적화",
  "Optional parameters": "선택적 매개변수",
  "Organization ID": "조직 ID",
  "OS": "OS",
  "Other": "기타",
  "Other statuses": "기타 상태",
  "Other VM network types": "Other VM network types",
  "Out": "Out",
  "Overview": "개요",
  "OVN localnet": "OVN localnet",
  "OVN Localnet": "OVN Localnet",
  "OVN localnet network": "OVN localnet network",
  "Owner": "소유자",
  "Parameters": "매개 변수",
  "Parameters successfully edited": "매개변수가 성공적으로 편집됨",
  "Paravirtualized iSCSI HDD driver offers similar functionality to the virtio-block device, with some additional enhancements. In particular, this driver supports adding hundreds of devices, and names devices using the standard SCSI device naming scheme.": "반가상화 iSCSI HDD 드라이버는 virtio-block 장치와 유사한 기능을 제공하며 몇 가지 기능이 추가로 개선되었습니다. 특히, 이 드라이버는 수백 개의 장치 추가를 지원하고 표준 SCSI 장치 지정 체계를 사용하여 장치의 이름을 지정합니다.",
  "Passed": "성공",
  "Passt": "Passt",
  "Passt is an alternative to the L2 bridge binding used for primary layer 2 user-defined networks. It removes the need for elevated permissions and complex network setups.": "Passt는 기본 계층 2 사용자 정의 네트워크에 사용되는 L2 브리지 바인딩 대신 사용됩니다. 승격된 권한 및 복잡한 네트워크 설정이 필요하지 않습니다.",
  "Password": "암호",
  "Password for this username - <2>generate password</2>": "이 사용자 이름의 암호 - <2>암호 생성</2>",
  "Paste to console": "콘솔에 붙여넣기",
  "Pause": "일시 중지",
  "PCI host devices": "PCI 호스트 장치",
  "PCI Host devices": "PCI 호스트 장치",
  "PEM-encoded CA certificate for HTTPS sources with a custom or self-signed CA.": "PEM-encoded CA certificate for HTTPS sources with a custom or self-signed CA.",
  "Pending": "보류",
  "Pending changes": "보류중인 변경",
  "Permissions": "권한",
  "Persistent Hotplug": "영구 핫플러그",
  "Persistent reservation": "영구 예약",
  "Persistent Volume Claim creation": "영구 볼륨 클레임 생성",
  "Persistent Volume Claim has been created and your data source is now being uploaded to it. Once the uploading is completed the Persistent Volume Claim will become available": "영구 볼륨 클레임이 생성되었으며 데이터 소스가 업로드되고 있습니다. 업로드가 완료되면 영구 볼륨 클레임을 사용할 수 있습니다.",
  "Persistent Volume Claim Name": "영구 볼륨 클레임 이름",
  "PersistentVolumeClaim is required.": "PersistentVolumeClaim이 필요합니다.",
  "PersistentVolumeClaim name": "PersistentVolumeClaim 이름",
  "PersistentVolumeClaim project": "PersistentVolumeClaim 프로젝트",
  "PersistentVolumeClaim size": "PersistentVolumeClaim 크기",
  "PersistentVolumeClaims": "PersistentVolumeClaims",
  "PersistentVolumes": "영구 볼륨",
  "Phase": "단계",
  "Physical network": "Physical network",
  "Physical network name": "Physical network name",
  "Physical networks": "Physical networks",
  "Physical networks table": "Physical networks table",
  "pick an operating system": "운영 체제를 선택",
  "Pipe-separated list of tests to skip (e.g., test_id:1783|test_id:1853)": "건너뛸 테스트를 파이프로 구분하여 나열 (예: test_id:1783|test_id:1853)",
  "Please <2>approve this certificate</2> and try again": "<2>이 인증서를 승인</2> 하고 다시 시도하십시오.",
  "Please do not close this window, you can keep navigating the app freely.": "이 창을 닫지 마십시오. 앱을 계속 자유롭게 탐색할 수 있습니다.",
  "Please don't close this browser tab": "이 브라우저 탭을 닫지 마십시오",
  "Please don’t close this browser tab": "이 브라우저 탭을 닫지 마십시오",
  "Please provide hostname.": "호스트 이름을 입력하십시오.",
  "Please provide name to VirtualMachine.": "VirtualMachine에 이름을 입력하십시오.",
  "Please wait, once the Data Volume has been created the data will start uploading into this Persistent Volume Claims.": "잠시만 기다려 주십시오. 데이터 볼륨이 생성되면 데이터가 이 영구 볼륨 클레임에 업로드되기 시작합니다.",
  "Pod": "Pod",
  "Pod network": "Pod 네트워킹",
  "Pod networking": "Pod 네트워킹",
  "Pod Networking": "Pod 네트워킹",
  "Pod selector": "Pod 선택기",
  "Pod selector for": "다음의 Pod 선택기",
  "Policy": "정책",
  "Post copy": "사후 복사",
  "Post-copy": "사후 복사",
  "Preference": "기본 설정",
  "preferences": "기본 설정",
  "Preferred": "기본 설정됨",
  "Preview features": "미리보기 기능",
  "Preview features are for testing purposes and should not be used in production environments.": "미리보기 기능은 테스트 목적으로만 제공되며 프로덕션 환경에서는 사용하면 안 됩니다.",
  "Primary live migration network": "기본 실시간 마이그레이션 네트워크",
  "Primary user-defined network": "Primary user-defined network",
  "Primary user-defined network cannot be used as a secondary network.": "기본 사용자 정의 네트워크는 보조 네트워크로 사용할 수 없습니다.",
  "Progress": "진행 중",
  "Progressing": "Progressing",
  "Project": "프로젝트",
  "Project can be selected only at a cluster level": "프로젝트는 클러스터 수준에서만 선택할 수 있습니다.",
  "Project is already selected. To update filters, choose another project or cluster in the tree view.": "프로젝트가 이미 선택되어 있습니다. 필터를 업데이트하려면 트리 보기에서 다른 프로젝트 또는 클러스터를 선택합니다.",
  "Project is required.": "프로젝트가 필요합니다.",
  "Project labels": "프로젝트 레이블",
  "Project mapping": "Project mapping",
  "Project name to clone the template to": "템플릿을 복제할 프로젝트 이름",
  "Project root": "프로젝트 루트",
  "Project selector": "프로젝트 선택기",
  "Projects": "프로젝트",
  "Provider": "공급자",
  "Provisioning": "프로비저닝",
  "Public SSH key": "공개 SSH 키",
  "Put the VirtualMachine behind a NAT Proxy for high compatibility with different network providers. The VirtualMachines IP will differ from the IP seen on the pod network": "다양한 네트워크 제공업체와의 높은 호환성을 위해 VirtualMachine을 NAT 프록시 뒤에 배치합니다. VirtualMachine의 IP 주소는 Pod 네트워크에 표시되는 IP 주소와 다릅니다.",
  "PVC": "PVC",
  "PVC (auto import)": "PVC (자동 가져오기)",
  "PVC (clone PVC)": "PVC(클론 PVC)",
  "PVC bound": "PVC 바인딩",
  "PVC name": "PVC 이름",
  "PVC project": "PVC 프로젝트",
  "PVC size": "PVC 크기",
  "Quick create error": "빠른 생성 오류",
  "Quick create VirtualMachine": "VirtualMachine 빠르게 생성",
  "Quick Starts": "퀵스타트",
  "RDP Address": "RDP 주소",
  "RDP Port": "RDP 포트",
  "RDP Service": "RDP 서비스",
  "RDP Service is using a node port. Node port requires additional port resources.": "RDP 서비스가 노드 포트를 사용하고 있습니다. 노드 포트에는 추가 포트 리소스가 필요합니다.",
  "Read about the latest information and key virtualization features on the Virtualization highlights.": "가상화 하이라이트에서 최신 정보와 주요 가상화 기능에 대해 읽어보십시오.",
  "Read more": "더 보기",
  "Read only (ROX)": "읽기 전용(ROX)",
  "Ready": "준비 상태",
  "Ready to migrate": "마이그레이션 준비 완료",
  "Reason": "이유",
  "Red Hat": "Red Hat",
  "Red Hat - Tech Preview": "Red Hat - 기술 프리뷰",
  "Red Hat DataSources cannot be edited": "Red Hat DataSources는 편집할 수 없습니다",
  "Red Hat provided": "Red Hat 제공",
  "Red Hat recommended configuration for each OS.": "각 OS에 대해 Red Hat이 권장하는 구성입니다.",
  "Red Hat template cannot be deleted": "Red Hat 템플릿을 삭제할 수 없음",
  "Red Hat template cannot be edited": "Red Hat 템플릿을 편집할 수 없음",
  "Refer to documentation": "문서 참조",
  "Refer to the<1> Documentation </1>or contact your system administrator for more information. Enabling preallocation is available only for DataVolumes.": "자세한 내용은 <1>문서</1>를 참고하거나 시스템 관리자에게 문의하세요. 사전 할당은 DataVolume에서만 지원됩니다.",
  "Reflects real-time VM memory requests across the cluster": "클러스터의 실시간 VM 메모리 요청 반영",
  "Registry": "Registry",
  "Registry (ContainerDisk)": "Registry (ContainerDisk)",
  "Registry (creates PVC)": "Registry (PVC 생성)",
  "Registry URL": "Registry URL",
  "Related operators": "관련 Operator",
  "Related suggestions": "관련 제안",
  "Reload": "새로 고침",
  "Remote Desktop Details": "원격 데스크탑 세부 정보",
  "Remote Viewer Details": "원격 뷰어 세부 정보",
  "Remove": "삭제",
  "Remove from list": "목록에서 제거",
  "Remove from list will mark this volume as non-bootable. The volume will still be available in the cluster.": "목록에서 제거해도 이 볼륨이 부팅 불가능한 것으로 표시됩니다. 볼륨은 클러스터에서 계속 사용할 수 있습니다.",
  "Remove from list?": "목록에서 삭제하시겠습니까?",
  "Remove permissions": "권한 제거",
  "Removing Resources": "리소스 제거 중",
  "Request sent": "요청 전송됨",
  "Requested": "요청됨",
  "Requested memory density": "요청된 메모리 밀도",
  "Requested of {{cpuRequested}}": "{{cpuRequested}}에서 요청됨",
  "Required": "필수 항목",
  "Required parameters": "필수 매개변수",
  "Required when automatic update is enabled": "자동 업데이트가 활성화된 경우 필수 사항",
  "Requires RHEL versions 9+. If enabled, SSH keys can be changed while the VirtualMachine is running. Otherwise, the VirtualMachine inherits the key injection setting of its image.": "RHEL 버전 9 이상이 필요합니다. 활성화하면 VirtualMachine가 실행되는 동안 SSH 키를 변경할 수 있습니다. 그렇지 않으면 VirtualMachine는 이미지의 키 삽입 설정을 상속합니다.",
  "Requires SSH service": "SSH 서비스 필요",
  "Rerun": "다시 실행",
  "Rerun checkup": "검사 재실행",
  "Reset": "재설정",
  "Resource": "리소스",
  "Resource already selected": "리소스가 이미 선택됨",
  "Resource management": "리소스 관리",
  "Resources": "리소스",
  "Resources are being removed, please wait.": "리소스를 제거하는 중입니다. 잠시만 기다려 주십시오.",
  "Restart": "재시작",
  "Restart required": "재시작 필요",
  "Restart the VirtualMachine to apply changes.": "VirtualMachine을 다시 시작하여 변경 사항을 적용합니다.",
  "RestartRequired condition has been set on this VirtualMachine.": "이 VirtualMachine에 RestartRequired 조건이 설정되었습니다.",
  "Restore": "복원",
  "Restore default columns": "기본 열 복원",
  "Restore snapshot": "스냅샷 복원",
  "Restore template settings": "템플릿 설정 복원",
  "Restore the VirtualMachine to this snapshot`s state": "VirtualMachine을 이 스냅샷의 상태로 복원",
  "Restore VirtualMachine from snapshot": "스냅샷에서 VirtualMachine 복원",
  "Restricted Access": "제한된 액세스",
  "Results": "결과",
  "Results available": "결과 사용 가능",
  "Retain revisions": "버전 유지",
  "Review": "리뷰",
  "RHEL download page ": "RHEL 다운로드 페이지 ",
  "Routes": "경로",
  "RT series": "RT 시리즈",
  "Rules with \"Preferred\" condition will stack with an \"AND\" relation between them.": "\"Preferred\" 조건이 지정된 규칙은 서로 \"AND\" 관계로 스택됩니다.",
  "Rules with \"Required\" condition will stack with an \"OR\" relation between them.": "\"Required\" 조건이 지정된 규칙은 서로 \"OR\" 관계로 스택됩니다.",
  "Run": "실행",
  "Run checkup": "검사 실행",
  "Run self validation checkup": "자체 검증 점검 실행",
  "Run storage checkup": "스토리지 검사 실행",
  "Run the validation in dry run mode (no actual tests will be executed)": "시험 실행 모드에서 검증을 실행합니다(실제 테스트가 실행되지 않음)",
  "Running": "실행 중",
  "Running migrations": "마이그레이션 실행",
  "SATA": "SATA",
  "Save": "저장",
  "Save affinity rule": "유사성 규칙 저장",
  "Save as bootable volume": "부팅 가능한 볼륨으로 저장",
  "Save memory with OpenShift Virtualization using Free Page Reporting": "Free Page Reporting을 사용하여 OpenShift Virtualization으로 메모리 저장",
  "Save search": "검색 저장",
  "Saved": "저장됨",
  "Saved searches": "저장된 검색",
  "Schedule specifies in cron format when and how often to look for new imports.": "스케줄은 새 가져오기를 언제, 얼마나 자주 확인할지를 cron 형식으로 지정합니다.",
  "Schedule this workload with dedicated resources (guaranteed policy)": "전용 리소스(보장된 정책)를 사용하여 이 워크로드를 예약합니다.",
  "Scheduling": "스케줄링",
  "Scheduling and resource requirements": "일정 및 리소스 요구 사항",
  "Scheduling settings": "스케줄링 설정",
  "Scheduling will not be possible at this state": "이 상태에서는 예약이 불가능합니다.",
  "Script": "스크립트",
  "Scripts": "스크립트",
  "SCSI": "SCSI",
  "SCSI persistent reservation": "SCSI 영구 예약",
  "Search": "검색",
  "Search by {{filterName}}...": "검색 기준{{filterName}} ...",
  "Search by labels...": "라벨로 검색 ...",
  "Search by name": "Search by name",
  "Search by name...": "이름으로 검색 ...",
  "Search by reason...": "이유로 검색",
  "Search clusters and projects": "클러스터 및 프로젝트 검색",
  "Search folder": "검색 폴더",
  "Search for configurable items": "구성 가능한 항목 검색",
  "Search node": "노드 검색",
  "Search projects": "프로젝트 검색",
  "Search results": "검색 결과",
  "Search suggest box": "검색 제안 상자",
  "Search VirtualMachines": "VirtualMachines 검색",
  "Secondary layer2 overlay": "Secondary layer2 overlay",
  "Secondary NAD networks": "보조 NAD 네트워크",
  "seconds": "초",
  "Secret name": "시크릿 이름",
  "Secret name must be unique in this namespace.": "이 네임스페이스에서 시크릿 이름은 고유해야 합니다.",
  "Secret name must not contain periods": "시크릿 이름에는 마침표가 포함되어 있지 않아야 합니다.",
  "Secret name too long, maximum of 253 characters.": "시크릿 이름이 너무 깁니다. 최대 253자입니다.",
  "Secrets": "시크릿",
  "See alerts for virtualization health and VMs": "가상화 상태 및 VM에 대한 알림 확인",
  "See only virtualization health alerts": "가상화 상태 알림만 보기",
  "See the <2>catalog tab</2> to quickly create a VirtualMachine from the available Templates.": "사용 가능한 템플릿을 기반으로 빠르게 가상 머신을 생성하려면\u202f<2>카탈로그 탭</2>을 확인하세요.",
  "Select": "선택",
  "Select {{label}}": "{{label}} 선택",
  "Select a binding": "Select a binding",
  "Select a NetworkAttachmentDefinition": "NetworkAttachmentDefinitions 선택",
  "Select a project for Red Hat bootable volumes. The default project is 'openshift-virtualization-os-images'": "Red Hat 부팅 가능 볼륨에 대한 프로젝트를 선택합니다. 기본 프로젝트는 'openshift-virtualization-os-images'입니다.",
  "Select a project for Red Hat templates. The default project is 'openshift'. If you want to store Red Hat templates in multiple projects, you must clone<br />the Red Hat template by selecting <3>Clone template</3> from the template action menu and then selecting another project for the cloned template.": "Red Hat 템플릿의 프로젝트를 선택합니다. 기본 프로젝트는 'openshift'입니다. Red Hat 템플릿을 여러 프로젝트에 저장하려면 템플릿 작업 메뉴에서<br /><3>Clone template</3> 을 선택한 다음 복제된 템플릿에 대한 다른 프로젝트를 선택하여 Red Hat 템플릿을 복제해야 합니다.",
  "Select a project in order to see user-provided InstanceTypes": "사용자 제공 InstanceTypes를 보려면 프로젝트를 선택합니다.",
  "Select a resource": "리소스 선택",
  "Select a secret from a different project to copy the secret to your current project.": "다른 프로젝트에서 시크릿을 선택하여 현재 프로젝트에 시크릿을 복사합니다.",
  "Select a specific project in order to run a checkup": "점검을 실행하려면 특정 프로젝트를 선택합니다.",
  "Select a virtual machine network": "Select a virtual machine network",
  "Select an available secret": "사용 가능한 시크릿 선택",
  "Select an existing persistent volume claim already available on the cluster and clone it.": "클러스터에서 이미 사용 가능한 기존 영구 볼륨 클레임을 선택하고 복제합니다.",
  "Select an option to create a VirtualMachine from.": "VirtualMachine을 생성하려면 옵션을 선택합니다.",
  "Select architecture": "아키텍처 선택",
  "Select architecture type": "아키텍처 유형 선택",
  "Select boot source type": "부팅 소스 유형 선택",
  "Select cluster": "클러스터 선택",
  "Select cluster...": "클러스터 선택...",
  "Select console type": "콘솔 유형 선택",
  "Select different Node": "다른 노드 선택",
  "Select InstanceType": "InstanceType 선택",
  "Select ISO": "ISO 선택",
  "Select items": "Select items",
  "Select labels to specify qualifying projects": "Select labels to specify qualifying projects",
  "Select multiple VirtualMachines to perform an action for all of them": "모든 작업에 대해 작업을 수행하려면 여러 VirtualMachines를 선택합니다.",
  "Select node": "노드 선택",
  "Select Nodes that must have all the following expressions.": "다음 표현식을 모두 포함해야 하는 노드를 선택하십시오.",
  "Select or upload a new ISO file to the cluster": "클러스터에 새 ISO 파일을 선택하거나 업로드합니다.",
  "Select PersistentVolumeClaim": "PersistentVolumeClaim 선택",
  "Select preference": "기본 설정 선택",
  "Select project": "프로젝트 선택",
  "Select Project": "프로젝트 선택",
  "Select project...": "프로젝트 선택...",
  "Select projects from list": "Select projects from list",
  "Select secret": "시크릿 선택",
  "Select series": "시리즈 선택",
  "Select size": "크기 선택",
  "Select storage class": "스토리지 클래스 선택",
  "Select StorageClass": "스토리지 클래스 선택",
  "Select the destination storage for the VirtualMachine storage migration.": "VirtualMachine 스토리지 마이그레이션의 대상 스토리지를 선택합니다.",
  "Select the storage capabilities your storage class supports. Check the <2>StorageProfile</2> to see supported access and volume modes. Note: Storage Snapshot must be selected for snapshot tests to run.": "스토리지 클래스에서 지원하는 스토리지 기능을 선택합니다. <2>StorageProfile</2> 을 선택하여 지원되는 액세스 및 볼륨 모드를 확인합니다. 스냅샷 테스트를 실행하려면 스토리지 스냅샷을 선택해야 합니다.",
  "Select the target network from the list of available networks": "Select the target network from the list of available networks",
  "Select the target Node to migrate your VirtualMachine to.": "VirtualMachine을 마이그레이션할 대상 노드를 선택합니다.",
  "Select this option if you use an on-premise subscription service": "온프레미스 서브스크립션 서비스를 사용하는 경우 이 옵션을 선택합니다.",
  "Select threshold": "임계값 선택",
  "Select TLS certificate": "Select TLS certificate",
  "Select volume to boot from": "부팅할 볼륨 선택",
  "Select VolumeSnapshot": "VolumeSnapshot 선택",
  "Select workloads that must have all the following expressions.": "다음 표현식을 모두 포함해야 하는 워크로드를 선택합니다.",
  "Selected columns will appear in the table.": "선택한 열이 테이블에 표시됩니다.",
  "Selected StorageClass is different from StorageClass of the source": "선택한 StorageClass는 소스의 StorageClass와 다릅니다.",
  "selected virtual machines": "selected virtual machines",
  "Selected volumes": "선택된 볼륨",
  "Selector": "선택기",
  "selector key": "선택기 키",
  "selector value": "선택기 값",
  "Self validation": "자체 검증",
  "Self validation already running": "자체 검증이 이미 실행 중",
  "Self validation checkup": "자체 검증 점검",
  "Self validation checkup details": "자체 검증 검사 세부 정보",
  "Self validation checkup failed": "자체 검증 검사 실패",
  "Send key": "키 보내기",
  "Send keyboard input directly to the VM, including special keys": "특수 키를 포함하여 키보드 입력을 VM에 직접 전송",
  "Serial console": "직렬 콘솔",
  "Serial Number": "일련 번호",
  "Series": "시리즈",
  "Server": "서버",
  "Service Accounts": "서비스 계정",
  "Services": "서비스",
  "Services ({{services}})": "서비스({{services}})",
  "Set as default for VirtualMachines": "VirtualMachines의 기본값으로 설정",
  "Set CPU topology manually": "CPU 토폴로지 수동 설정",
  "Set link down": "링크 비활성화",
  "Set link up": "링크 활성화",
  "Set live migration limits": "실시간 마이그레이션 제한 설정",
  "Set live migration network": "실시간 마이그레이션 네트워크 설정",
  "Set scheduling requirements and affect the ranking of the Node candidates for scheduling.": "스케줄링 요구 사항을 설정하고 스케줄링할 노드 후보의 순위에 반영합니다.",
  "Set SCSI reservation for disk": "디스크에 대한 SCSI 예약 설정",
  "Set the public SSH key to automatically apply to any new VirtualMachine you create in the selected project.": "선택한 프로젝트에서 생성한 새 VirtualMachine에 자동으로 적용되도록 공개 SSH 키를 설정합니다.",
  "Set the volume metadata to use the volume as a bootable image.": "볼륨을 부팅 가능한 이미지로 사용하도록 볼륨 메타데이터를 설정합니다.",
  "Sets experimental thresholds for the LowNodeUtilization strategy": "LowNodeUtilization 전략에 대한 실험 임계값 설정",
  "Settings": "설정",
  "Settings configurations": "설정 구성",
  "Share this disk between multiple VirtualMachines": "여러 VirtualMachine 간에 이 디스크를 공유",
  "Shared access (RWX)": "공유 액세스(RWX)",
  "Show all": "모두 표시",
  "Show all alerts": "모든 알림 표시",
  "Show deprecated bootable volumes": "더 이상 사용되지 않는 부팅 가능 볼륨 표시",
  "Show less": "적게 표시",
  "Show only projects with VirtualMachines": "VirtualMachines가 있는 프로젝트만 표시",
  "Show password": "암호 표시",
  "Show top 10": "상위 10개 표시",
  "Show top 5": "상위 5개 표시",
  "Show uncategorized VirtualMachines": "분류되지 않은 VirtualMachines 표시",
  "Show username": "사용자 이름 표시",
  "Show virtualization health alerts": "가상화 상태 알림 표시",
  "Show VirtualMachine per InstanceTypes": "InstanceTypes당 VirtualMachine 표시",
  "Show VirtualMachine per Templates": "템플릿당 VirtualMachine 표시",
  "Shows the data throughput (MB/s) during the live migration between source and destination nodes.": "소스 노드와 대상 노드 간의 실시간 마이그레이션 중에 데이터 처리량(MB/s)을 표시합니다.",
  "Shut down and reboot the VM": "VM 종료 및 재부팅",
  "Single user (RWO)": "단일 사용자(RWO)",
  "Size": "크기",
  "Size cannot be": "크기 값이 올바르지 않습니다",
  "Skipped": "생략됨",
  "Small scale consumption, recommended for using the graphical console": "그래픽 콘솔 사용에 권장되는 소규모 소비량",
  "Snapshot": "스냅샷",
  "Snapshots": "스냅 샷",
  "Snapshots ({{snapshots}})": "스냅 샷 ({{snapshots}})",
  "Sockets": "소켓",
  "Some checks were not successful": "일부 검사가 성공하지 못했습니다.",
  "Some disks are not migratable": "일부 디스크는 마이그레이셔할 수 없습니다",
  "Some fields may not be supported.": "일부 필드는 지원되지 않을 수 있습니다.",
  "Source": "소스",
  "Source available": "소스 사용 가능",
  "Source cluster": "소스 클러스터",
  "Source details": "소스 세부 정보",
  "Source Node": "소스 노드",
  "Source not available": "소스를 사용할 수 없습니다",
  "Source StorageClasses": "소스 StorageClasses",
  "Source type": "소스 유형",
  "Spaces are not allowed": "공백은 허용되지 않습니다.",
  "Specific Node": "특정 노드",
  "Specify the number of revisions that should be retained.": "유지해야 하는 버전 수를 지정합니다.",
  "Specify the number of revisions that should be retained. A value of X means that the X latest versions will be kept.": "유지해야 하는 버전 수를 지정합니다. X의 값은 X 최신 버전이 유지됨을 의미합니다.",
  "SPICE Address": "SPICE 주소",
  "SPICE Port": "SPICE 포트",
  "SPICE TLS Port": "SPICE TLS 포트",
  "SR-IOV": "SR-IOV",
  "SSH": "SSH",
  "SSH access": "SSH 액세스",
  "SSH configuration": "SSH 설정",
  "SSH configurations": "SSH 설정",
  "SSH key is invalid": "SSH 키가 잘못되었습니다.",
  "SSH key is saved in the project as a secret": "SSH 키는 프로젝트에 시크릿으로 저장됨",
  "SSH keys": "SSH 키",
  "SSH over LoadBalancer": "LoadBalancer를 통한 SSH",
  "SSH over LoadBalancer service": "LoadBalancer 서비스를 통한 SSH",
  "SSH over NodePort": "NodePort를 통한 SSH",
  "SSH over NodePort service": "NodePort 서비스를 통한 SSH",
  "SSH secret not configured": "SSH 시크릿이 설정되지 않음",
  "SSH service type": "SSH 서비스 유형",
  "SSH settings": "SSH 설정",
  "SSH using virtctl": "virtctl을 사용하는 SSH",
  "Start": "시작",
  "Start in pause mode": "일시 정지 모드로 시작",
  "Start this VirtualMachine after creation": "생성 후 VirtualMachine 시작",
  "Start this VirtualMachine after creation ({{runStrategy}})": "생성 후 VirtualMachine 시작 ({{runStrategy}})",
  "Start this VirtualMachine in pause mode": "일시 정지 모드로 VirtualMachine을 시작",
  "Start time": "시작 시간",
  "Start Tour": "기능 둘러보기 시작",
  "Start VirtualMachine once created": "VirtualMachine을 생성 후 시작",
  "Started": "시작",
  "Started on": "시작일",
  "State": "상태",
  "Status": "상태",
  "Status & Conditions": "상태 및 조건",
  "Status conditions": "상태 조건",
  "Step {{current}}/{{size}}": "{{current}} /{{size}} 단계",
  "Stop": "중지",
  "Storage": "스토리지",
  "Storage ({{disks}})": "스토리지 ({{disks}})",
  "Storage capabilities": "스토리지 기능",
  "Storage checkup": "스토리지 점검",
  "Storage checkup details": "스토리지 점검 세부 정보",
  "Storage checkup validating storage is working correctly for VirtualMachines using the kiagnose engine.": "스토리지 점검은 kiagnose 엔진을 사용하여 VirtualMachines에서 스토리지가 올바르게 작동하는지 확인합니다.",
  "Storage class": "스토리지 클래스",
  "Storage Class": "스토리지 클래스",
  "Storage class with empty claimPropertySets": "빈 claimPropertySets가 있는 스토리지 클래스",
  "Storage IOPS": "스토리지 IOPS",
  "Storage IOPS total read / write": "스토리지 IOPS 총 읽기/쓰기",
  "Storage mapping": "스토리지 매핑",
  "Storage migration": "스토리지 마이그레이션",
  "Storage Migration": "스토리지 마이그레이션",
  "Storage MigrationPlans": "스토리지 MigrationPlans",
  "Storage migrations": "스토리지 마이그레이션",
  "Storage missing VolumeSnapshotClass": "VolumeSnapshotClass 스토리지 누락",
  "Storage operator": "스토리지 Operator",
  "Storage Read Avg/Max Latency (all drives)": "스토리지 읽기 평균/최대 지연 시간(모든 드라이브)",
  "Storage read latency": "스토리지 읽기 지연 시간",
  "Storage Read Latency per Drive": "드라이브당 스토리지 읽기 지연 시간",
  "Storage requirements": "스토리지 요구 사항",
  "Storage throughput": "스토리지 처리량",
  "Storage total read / write": "스토리지 총 읽기/쓰기",
  "Storage used": "사용된 스토리지",
  "Storage with ReadWriteMany": "ReadWriteMany를 사용한 스토리지",
  "Storage Write Avg/Max Latency (all drives)": "스토리지 쓰기 평균/최대 지연 시간 (모든 드라이브)",
  "Storage write latency": "스토리지 쓰기 지연 시간",
  "Storage Write Latency per Drive": "드라이브당 스토리지 쓰기 지연 시간",
  "StorageClass": "StorageClass",
  "StorageClasses": "StorageClass",
  "StorageProfiles with smart clone support (CSI/snapshot)": "스마트 클론(CSI/스냅샷) 기능을 지원하는 StorageProfile",
  "StorageProfiles with spec claimPropertySets": "spec claimPropertySets가 있는 StorageProfile",
  "Store the key in a project secret.": "프로젝트 시크릿에 키를 저장합니다.",
  "Subscription type": "서브스크립션 유형",
  "Succeeded": "성공",
  "Success": "성공",
  "Successfully copied to clipboard!": "클립 보드에 복사되었습니다!",
  "Suffix": "접미사",
  "Suffix cannot be empty": "접미사는 비워 둘 수 없습니다",
  "Suffix cannot be longer than {{maxSuffixLength}} characters": "접미사는 {{maxSuffixLength}} 자보다 길 수 없습니다",
  "Summary": "요약",
  "Support": "지원",
  "Supported by most operating systems including Windows out of the box. Offers lower performance compared to virtio.": "Windows를 포함한 대부분의 운영 체제에서 즉시 지원됩니다. virtio에 비해 성능이 떨어집니다.",
  "Supported by most operating systems including Windows out of the box. Offers lower performance compared to virtio. Consider using it for CD-ROM devices.": "Windows를 포함한 대부분의 운영 체제에서 즉시 지원됩니다. virtio에 비해 성능이 떨어집니다. CD-ROM 장치에 사용하는 것을 권장합니다.",
  "Supported operating systems are labeled below. ": "지원되는 운영 체제는 아래에 표시되어 있습니다. ",
  "Sysprep": "Sysprep",
  "Sysprep is an automation tool for Windows that automates Windows setup, and custom software provisioning.": "Sysprep은 Windows 설정 및 사용자 지정 소프트웨어 프로비저닝을 자동화하는 Windows용 자동화 도구입니다.",
  "Tags the virtual machine's network traffic with a specific VLAN ID (IEEE 802.1Q) to isolate it within a designated virtual network on the physical LAN.": "Tags the virtual machine's network traffic with a specific VLAN ID (IEEE 802.1Q) to isolate it within a designated virtual network on the physical LAN.",
  "Taint key": "테인트 키",
  "Taint value": "테인트 값",
  "Taints and Tolerations documentation": "테인트 및 허용 오차 문서",
  "Take snapshot": "스냅샷 찍기",
  "Take snapshots": "스냅샷 찍기",
  "Taking snapshot of running VirtualMachine.": "실행 중인 VirtualMachine의 스냅샷을 찍습니다.",
  "Target": "대상",
  "Target cluster": "대상 클러스터",
  "Target Node": "대상 노드",
  "Target placement": "대상 배치",
  "Tasks": "작업",
  "Technology preview": "기술 프리뷰",
  "Technology Preview": "기술 프리뷰",
  "Template": "템플릿",
  "Template catalog": "템플릿 카탈로그",
  "Template default": "템플릿 기본값",
  "Template details": "템플릿 세부 정보",
  "Template display name": "템플릿 표시 이름",
  "Template does not use boot source reference": "템플릿이 부팅 소스 참조를 사용하지 않음",
  "Template info": "템플릿 정보",
  "Template name": "템플릿 이름",
  "Template parameter": "템플릿 매개변수",
  "Template project": "템플릿 프로젝트",
  "Template provider": "템플릿 제공자",
  "Template: {{templateDisplayName}}": "템플릿: {{templateDisplayName}}",
  "Templates": "템플릿",
  "Templates and images management": "템플릿 및 이미지 관리",
  "Templates project": "템플릿 프로젝트",
  "Templates provided by {{providerName}} are not editable.": "{{providerName}}에서 제공하는 템플릿을 편집할 수 없습니다.",
  "Terms": "약관",
  "Test results": "테스트 결과",
  "Test skips": "테스트 건너뛰기",
  "Test suites": "테스트 모음",
  "tests": "테스트",
  "Thank you for taking the tour.<br />Stay up-to-date with OpenShift Virtualization on our <4>Blog</4> or continue to learn more in our <8>documentation</8>.": "투어에 참여해 주셔서 감사합니다.<br /> OpenShift Virtualization에 대한 최신 정보를 받으시려면 <4> 블로그</4> 또는 <8>문서</8>에서 더 자세한 내용을 알아보세요.",
  "The architecture type will be added as a suffix to the bootable volume name.": "아키텍처 유형은 부팅 가능한 볼륨 이름에 접미사로 추가됩니다.",
  "The channel to track and receive the updates from.": "업데이트를 추적하고 수신할 채널입니다.",
  "The cloud-init service is enabled by default in Fedora and RHEL images.": "cloud-init 서비스는 Fedora 및 RHEL 이미지에서 기본적으로 활성화되어 있습니다.",
  "The ConfigMap for this checkup could not be found.": "이 검사의 ConfigMap을 찾을 수 없습니다.",
  "The DataImportCron polls disk images and imports them as PersistentVolumeClaims. You can configure the image source and other settings on the DataImportCron details page.": "DataImportCron은 디스크 이미지를 폴링하고 PersistentVolumeClaims로 가져옵니다. DataImportCron 세부 정보 페이지에서 이미지 소스 및 기타 설정을 구성할 수 있습니다.",
  "The default binding. Extends the L2 domain of the user-defined network into the VirtualMachine": "기본 바인딩입니다. 사용자 정의 네트워크의 L2 도메인을 VirtualMachine로 확장",
  "The default InstanceType for this volume.": "이 볼륨의 기본 InstanceType입니다.",
  "The Descheduler can be used to evict a running VirtualMachine so that the VirtualMachine can be rescheduled onto a more suitable Node via a live migration.": "Descheduler를 사용하여 실행 중인 VirtualMachine을 제거하여 VirtualMachine이 라이브 마이그레이션을 통해 더 적합한 노드로 다시 예약될 수 있도록 할 수 있습니다.",
  "The disk must be attached to the VirtualMachine as a SCSI LUN for this option to work. It should only be used for cluster-aware applications": "이 옵션이 작동하려면 디스크를 VirtualMachine에 SCSI LUN으로 연결해야 합니다. 클러스터 인식 애플리케이션에만 사용해야 합니다.",
  "The duration in seconds before the object should be deleted. Value must be non-negative integer. The value zero indicates delete immediately. If this value is nil, the default grace period for the specified type will be used. Defaults to a per object value if not specified. zero means delete immediately.": "해당 객체가 삭제되기 전까지의 시간을 초 단위로 지정합니다. 값은 0 이상의 정수여야 합니다. 값이 0이면 즉시 삭제됨을 의미합니다. 이 값이 지정되지 않으면, 해당 객체 유형에 대한 기본 유예 기간이 사용됩니다. 별도로 지정하지 않은 경우, 객체별 기본값이 적용됩니다. 0은 즉시 삭제를 의미합니다.",
  "The entire VirtualMachine": "전체 VirtualMachine",
  "The feature's availability is dependent on two required operators to be installed and enabled.": "이 기능은 두 개의 필수 operator가 설치되고 활성화되어 있어야 사용할 수 있습니다.",
  "The Fence Agents Remediation Operator uses well-known agents to fence and remediate unhealthy nodes.": "Fence Agents Remediation Operator는 잘 알려진 에이전트를 사용하여 비정상 노드를 격리하고 복구합니다.",
  "The following {{count}} disks will not be included in the snapshot_one": "다음 {{count}} 디스크는 스냅샷에 포함되지 않습니다.",
  "The following {{count}} disks will not be included in the snapshot_other": "다음 {{count}} 디스크는 스냅샷에 포함되지 않습니다.",
  "The following areas have pending changes.": "다음 영역에는 보류 중인 변경 사항이 있습니다.",
  "The following credentials for this operating system were created via cloud-init. If unsuccessful, cloud-init could be improperly configured. Contact the image provider for more information.": "이 운영 체제에 대한 다음 인증 정보는 cloud-init를 통해 생성되었습니다. 실패할 경우 cloud-init가 잘못 구성되었을 수 있습니다. 자세한 내용은 이미지 제공업체에 문의하십시오.",
  "The following disk will not be included in the snapshot_one": "다음 디스크는 snapshot_one에 포함되지 않습니다.",
  "The following disk will not be included in the snapshot_other": "다음 디스크는 snapshot_other에 포함되지 않습니다.",
  "The following information regarding how the disks are partitioned is provided by the guest agent.": "다음의 디스크 파티션 설정 방법에 대한 정보는 게스트 에이전트에서 제공합니다.",
  "The following resources will be deleted along with this VirtualMachine. Unchecked items will not be deleted.": "이 VirtualMachine과 함께 다음 리소스가 삭제됩니다. 선택하지 않은 항목은 삭제되지 않습니다.",
  "The following self validation checkup job is already running:": "다음과 같은 자체 검증 검사 작업이 이미 실행 중입니다.",
  "The image used by the checkup job.": "검사 작업에서 사용하는 이미지입니다.",
  "The Kube Descheduler Operator provides the ability to evict a running Pod so that the Pod can be rescheduled onto a more suitable Node.": "Kube Descheduler Operator는 실행 중인 Pod를 축출하여 라이브 마이그레이션을 통해 더 적합한 노드에 다시 스케줄링할 수 있습니다.",
  "The largest size of a data packet, in bytes, that can be transmitted across this network. It is critical that the entire underlying physical network infrastructure also supports the same or larger MTU size to avoid packet fragmentation and connectivity issues.": "The largest size of a data packet, in bytes, that can be transmitted across this network. It is critical that the entire underlying physical network infrastructure also supports the same or larger MTU size to avoid packet fragmentation and connectivity issues.",
  "The migration plan has been created successfully": "마이그레이션 계획이 성공적으로 생성되었습니다.",
  "The namespace column is only shown when in \"All projects\"": "네임 스페이스 열은 \"All projects\"에 있을 때만 표시됩니다.",
  "The network connects to a physical network through an Open vSwitch bridge.": "The network connects to a physical network through an Open vSwitch bridge.",
  "The preferred VirtualMachine attribute values required to run a given workload.": "지정된 워크로드를 실행하는 데 필요한 기본 VirtualMachine 속성 값입니다.",
  "The QEMU machine type.": "QEMU 머신 유형입니다.",
  "The resulting snapshot name will be formatted as {VM name}-{random 6 characters}-{suffix}.": "생성된 스냅샷 이름은 {VM name}-{random 6 characters}-{suffix} 로 포맷됩니다.",
  "The RHACM Observability Operator is currently disabled on <1>[{disabledClusters[0]}]</1>": "RHACM Observability Operator는 현재 <1>[{disabledClusters[0]}]</1>에서 비활성화되어 있습니다.",
  "The RHACM Observability Operator is currently disabled on this cluster and is preventing this view from showing <1>[{disabledClusters[0]}]</1> data.": "RHACM Observability Operator는 현재 이 클러스터에서 비활성화되어 있으며 이 보기에 <1>[{disabledClusters[0]}]</1> 데이터가 표시되지 않습니다.",
  "The SCSI reservation for disk makes the disk attached to the VirtualMachine as a SCSI LUN. This option should only be used for cluster-aware applications": "디스크의 SCSI 예약을 통해 VirtualMachine에 SCSI LUN으로 연결된 디스크가 생성됩니다. 이 옵션은 클러스터 인식 애플리케이션에만 사용해야 합니다.",
  "The selected Node is unavailable. You can retry selecting a different one.": "선택한 노드를 사용할 수 없습니다. 다른 노드를 다시 선택할 수 있습니다.",
  "The self validation checkup requires cluster-admin access.": "자체 검증 점검을 수행하려면 cluster-admin 액세스 권한이 필요합니다.",
  "The template has": "템플릿에는 다음이 있습니다",
  "The upload process will continue after you close the modal.": "모달을 닫은 후에도 업로드 프로세스가 계속됩니다.",
  "The virtctl client is a supplemental command-line utility for managing virtualization resources from the command line.": "virtctl 클라이언트는 명령줄에서 가상화 리소스를 관리하기 위한 보조 명령줄 유틸리티입니다.",
  "The VirtualMachine cannot be deleted if Deletion Protection is enabled to safeguard from accidental deletion. You can disable Deletion Protection at any time.": "실수로 삭제되는 것을 방지하기 위해 Deletion Protection이 활성화된 경우 VirtualMachine을 삭제할 수 없습니다. 언제든지 Deletion Protection을 비활성화할 수 있습니다.",
  "The VirtualMachine is not live migratable": "The VirtualMachine is not live migratable",
  "The VirtualMachine is not running": "VirtualMachine이 실행되고 있지 않음",
  "The VirtualMachine is running": "VirtualMachine이 실행 중입니다.",
  "The VirtualMachine will be bridged to the selected network, ideal for L2 devices": "VirtualMachine은 L2 장치에 적합한 선택된 네트워크에 연결됩니다.",
  "The VirtualMachine will have": "VirtualMachine에는 다음이 포함됩니다.",
  "The VirtualMachine you are creating does not have an available boot source. We recommended that you select a boot source to create the VirtualMachine.": "생성 중인 VirtualMachine에는 사용 가능한 부팅 소스가 없습니다. VirtualMachine을 생성할 부팅 소스를 선택하는 것이 좋습니다.",
  "The VirtualMachineInstance has": "VirtualMachineInstance에는 다음이 있습니다.",
  "This action will disconnect the {{vmName}} virtual machine from {{currentNetwork}} and reconnect it to {{newNetwork}}.": "This action will disconnect the {{vmName}} virtual machine from {{currentNetwork}} and reconnect it to {{newNetwork}}.",
  "This action will disconnect the {{vmsCount}} virtual machines from {{currentNetwork}} and reconnect them to {{newNetwork}}.": "This action will disconnect the {{vmsCount}} virtual machines from {{currentNetwork}} and reconnect them to {{newNetwork}}.",
  "This checkup can take up to 3 hours to complete. It should not be used in production environments as it may impact cluster performance.": "이 점검을 완료하는 데 최대 3시간이 걸릴 수 있습니다. 클러스터 성능에 영향을 미칠 수 있으므로 프로덕션 환경에서는 사용해서는 안 됩니다.",
  "This configuration is not editable after the network is created.": "This configuration is not editable after the network is created.",
  "This field is required": "이 필드는 필수입니다",
  "This interface is currently hot-unplugged until the VirtualMachine is migrated": "이 인터페이스는 VirtualMachine가 마이그레이션될 때까지 현재 핫 언플러그 상태입니다.",
  "This is a CD-ROM boot source": "CD-ROM 부팅 소스입니다",
  "This is a network interface (NIC)": "NIC(네트워크 인터페이스)입니다.",
  "This is an ISO file": "ISO 파일입니다",
  "This key will override the SSH key secret set on the template": "이 키는 템플릿에 설정된 SSH 키 시크릿을 재정의합니다.",
  "This list only shows network definitions that are compatible with virtual machines. To view the complete list of all available networks, refer to the full NetworkAttachmentDefinition list.": "This list only shows network definitions that are compatible with virtual machines. To view the complete list of all available networks, refer to the full NetworkAttachmentDefinition list.",
  "This network is currently connected to {{count}} virtual machine._other": "This network is currently connected to {{count}} virtual machine.",
  "This network is marked for deletion and will be removed after all connected virtual machines are disconnected.": "This network is marked for deletion and will be removed after all connected virtual machines are disconnected.",
  "This Persistent Volume Claim will be created using a DataVolume through Containerized Data Importer (CDI)": "이 영구 볼륨 클레임은 CDI (Containerized Data Importer)를 통해 DataVolume을 사용하여 생성됩니다.",
  "This process can take 1-2 minutes to complete.": "이 프로세스를 완료하는 데 1-2분이 걸릴 수 있습니다.",
  "This Secret will be copied to the destination project": "이 시크릿은 대상 프로젝트에 복사됩니다.",
  "This self validation checkup is currently running. If you rerun the checkup, the running job will be deleted.": "이 자체 검증 검사가 현재 실행 중입니다. 점검을 재실행하면 실행 중인 작업이 삭제됩니다.",
  "This suite was skipped.": "이 모음은 건너뛰었습니다.",
  "This user is not allowed to edit this boot source": "이 사용자는 이 부팅 소스를 편집할 수 없습니다",
  "This VirtualMachine has": "이 VirtualMachine에는 다음이 있습니다",
  "This VirtualMachine is down. Please start it to access its console.": "이 VirtualMachine이 중단되었습니다. 콘솔에 액세스하려면 VirtualMachine을 시작하십시오.",
  "This VM is using auto attached Pod Network. To disable it, set spec.template.spec.domain.devices.autoattachPodInterface to false.": "이 VM은 자동 연결된 Pod 네트워크를 사용합니다. 이를 비활성화하려면 spec.template.spec.domain.devices.autoattachPodInterface를 false로 설정합니다.",
  "This will create a cloned copy of the Volume in the destination project.": "대상 프로젝트에서 볼륨의 복제본이 생성됩니다.",
  "Threads": "스레드",
  "Thresholds signify the distance from the average node utilization (formatted as below:above). An Asymmetric deviation threshold will force all nodes below the average to be considered as underutilized to help rebalancing overutilized outliers.": "임계값은 평균 노드 사용률(아래로 포맷됨)과의 거리를 나타냅니다. Asymmetric deviation threshold는 평균 아래의 모든 노드가 활용도가 낮은 것으로 간주되어 초과 활용률을 재조정하는 데 도움이 되도록 합니다.",
  "Time axis": "시간축",
  "Time of login": "로그인 시간",
  "Time range": "시간 범위",
  "Time zone": "시간대",
  "Timeout": "시간 제한",
  "Timeout (minutes)": "시간 제한 (분)",
  "TLS certificate": "TLS certificate",
  "TLS certificate required": "TLS certificate required",
  "to": "다음으로 변경",
  "To": "대상",
  "To change a network definition, create a new one and reassign virtual machines to it. Existing definitions can't be edited directly": "To change a network definition, create a new one and reassign virtual machines to it. Existing definitions can't be edited directly",
  "To create an OVN localnet network, you must first define a physical network.": "To create an OVN localnet network, you must first define a physical network.",
  "To create VirtualMachines in a project, you must first create a new project and become the administrator.": "프로젝트에 VirtualMachines를 생성하려면 먼저 새 프로젝트를 생성하고 관리자가 되어야 합니다.",
  "To edit this template, contact your administrator.": "이 템플릿을 편집하려면 관리자에게 문의하십시오.",
  "To enable Quick create button, fill all the required parameters and storage fields": "빠른 생성 버튼을 활성화하려면 필요한 모든 매개변수 및 스토리지 필드를 채우십시오.",
  "To enable this feature, you need to enable the Passt feature flag in the cluster settings.": "이 기능을 활성화하려면 클러스터 설정에서 Passt 기능 플래그를 활성화해야 합니다.",
  "To gain unlimited bandwidth, set to 0": "무제한 대역폭을 얻으려면 0으로 설정합니다.",
  "To get started, install permissions and then run a checkup": "시작하려면 권한을 설치한 다음 점검을 실행합니다.",
  "To get started, run a self validation checkup": "시작하려면 자체 검증 점검을 실행합니다.",
  "To get started, run a storage checkup": "시작하려면 스토리지 점검을 실행합니다.",
  "To open an SSH connection with the VirtualMachine using virtctl select the <2>Passt</2> option in the network binding dropdown": "virtctl을 사용하여 VirtualMachine로 SSH 연결을 열려면 네트워크 바인딩 드롭다운에서 <2>Passt</2> 옵션을 선택합니다.",
  "To perform this action you must get permission from your Organization Administrator.": "이 작업을 수행하려면 조직 관리자에서 권한을 가져와야 합니다.",
  "To see the vCPU metric, you must set the schedstats=enable kernel argument in the MachineConfig object.": "vCPU 메트릭을 보려면 MachineConfig 개체에서 schedstats=enable 커널 인수를 설정해야 합니다.",
  "To use the High Availability feature both NHC and FAR need to be installed and enabled.": "High Availability 기능을 사용하려면 NHC 및 FAR을 설치하고 활성화해야 합니다.",
  "Today": "현재",
  "Tolerations": "허용 오차",
  "Tolerations are applied to VirtualMachines, and allow (but do not require) the VirtualMachines to schedule onto Nodes with matching taints.": "허용은 VirtualMachines에 적용되며 VirtualMachines가 일치하는 테인트가 있는 노드에 스케줄링되도록 허용합니다(필수는 아님).",
  "Top consumer": "상위 소비자",
  "Top consumers": "상위 소비자",
  "Topology key": "토폴로지 키",
  "Topology key must not be empty": "토폴로지 키는 비워 둘 수 없습니다.",
  "Topology will be set to {{sockets}} socket, {{cores}} core, {{threads}} thread": "토폴로지는 {{sockets}} 소켓, {{cores}} 코어, {{threads}} 스레드로 설정됩니다.",
  "Total": "합계",
  "Total bytes": "총 바이트",
  "Total storage to migrate is {{totalAmount}}": "마이그레이션할 총 스토리지는 다음과 같습니다. {{totalAmount}}",
  "Total vCPU is {{totalCPU}}": "총 vCPU {{totalCPU}}",
  "Tree view": "트리 뷰",
  "Troubleshoot": "문제 해결",
  "Try later": "나중에 사용해 보기",
  "Try using the": "다음을 사용",
  "Type": "유형",
  "Type namespace/network-name to use a different network": "다른 네트워크를 사용하려면 namespace/network-name을 입력합니다.",
  "Type to create folder": "폴더를 생성하려면 입력하세요",
  "U series": "U 시리즈",
  "UEFI": "UEFI",
  "UEFI (secure)": "UEFI (보안)",
  "Unattend.xml answer file": "Unattend.xml 응답 파일",
  "Unavailable": "사용할 수 없음",
  "Unique name of the MigrationPolicy": "MigrationPolicy의 고유 이름",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Unknown failure": "알 수 없는 오류 상태",
  "Unknown status": "알 수 없는 상태",
  "Unpause": "일시 중지 해제",
  "Unsupported": "지원되지 않음",
  "Unsupported characters in the clipboard": "클립보드에서 지원되지 않는 문자",
  "Up": "실행",
  "Up to date": "최신 정보",
  "Update status": "업데이트 상태",
  "Updated": "업데이트됨",
  "Upgrade": "업그레이드",
  "Upgrade available": "업그레이드 가능",
  "Upgrading": "업그레이드",
  "Uplink": "Uplink",
  "Uplink connection": "Uplink connection",
  "Upload": "업로드",
  "Upload (Upload a new file to a PVC)": "업로드 (새 파일을 PVC에 업로드)",
  "Upload a base image from local disk": "로컬 디스크에서 기본 이미지 업로드",
  "Upload a new file to a PVC. A new PVC will be created.": "PVC에 새 파일을 업로드합니다. 새 PVC가 생성됩니다.",
  "Upload a new ISO file to the cluster": "클러스터에 새 ISO 파일 업로드",
  "Upload canceled": "업로드 취소됨",
  "Upload cancelled": "업로드 취소됨",
  "Upload data": "데이터 업로드",
  "Upload data to Persistent Volume Claim": "영구 볼륨 클레임에 데이터 업로드",
  "Upload error": "업로드 오류",
  "Upload finished": "업로드 완료",
  "Upload in progress": "업로드 진행 중",
  "Upload ISO": "ISO 업로드",
  "Upload mode": "업로드 모드",
  "Upload new": "새로운 업로드",
  "Upload new file using the \"Upload data to Persistent Volume Claim\" page": "\"Upload data to Persistent Volume Claim\" 페이지를 사용하여 새 파일을 업로드합니다.",
  "Upload PVC image": "PVC 이미지 업로드",
  "Upload to registry": "레지스트리에 업로드",
  "Uploading": "업로드 중",
  "Uploading data to Persistent Volume Claim": "영구 볼륨 클레임에 데이터 업로드 중",
  "URL": "URL",
  "URL (creates PVC)": "URL (PVC 생성)",
  "URL is required": "URL이 필요합니다",
  "Usage": "사용량",
  "Use \"{{inputValue}}\"": "\"{{inputValue}}\" 사용",
  "Use an alternative": "대안 사용",
  "Use BIOS when bootloading the guest OS": "게스트 OS를 부트로딩할 때 BIOS 사용",
  "Use cron formatting to set when and how often to look for new imports.": "cron 포맷을 사용하여 새 가져오기를 찾는 빈도와 시기를 설정합니다.",
  "Use custom registration server url": "사용자 정의 등록 서버 URL 사용",
  "Use DataSource": "DataSource 사용",
  "Use existing": "기존 사용",
  "Use IPL (Initial Program Load) when bootloading the guest OS": "게스트 OS를 부팅할 때 IPL (Initial Program Load) 사용",
  "Use KubeVirtRelieveAndMigrate profile in the Kube Descheduler to use this feature.": "이 기능을 사용하려면 Kube Descheduler에서 KubeVirtRelieveAndMigrate 프로필을 사용합니다.",
  "Use optimized access mode & volume mode settings from StorageProfile resource.": "스토리지 프로파일 리소스에서 최적화된 액세스 모드 및 볼륨 모드 설정을 사용합니다.",
  "Use our collection of resources to help you get started with virtualization.": "가상화를 시작하는 데 도움이 되는 리소스 컬렉션을 활용하세요.",
  "Use template size PVC": "템플릿 크기 PVC 사용",
  "Use the DataVolume directly for the CD-ROM": "CD-ROM에 직접 DataVolume을 사용하십시오.",
  "Use the default Template disk source": "기본 템플릿 디스크 소스 사용",
  "Use the list of projects or the labels to specify qualifying projects.": "Use the list of projects or the labels to specify qualifying projects.",
  "Use the PVC created by the DataVolume for the CD-ROM": "CD-ROM을 위해 DataVolume에서 생성한 PVC 사용",
  "Use this disk as a boot source": "이 디스크를 부팅 소스로 사용",
  "Use UEFI when bootloading the guest OS.": "게스트 OS를 부트로딩할 때 UEFI 사용.",
  "Use UEFI when bootloading the guest OS. Requires SMM feature, if the SMM feature is not set, choosing this method will set it to true": "게스트 OS를 부팅할 때 UEFI를 사용합니다. SMM 기능이 설정되지 않은 경우 이 방법을 선택하면 해당 기능이 true로 설정됩니다.",
  "Use volume already available on the cluster": "클러스터에서 이미 사용 가능한 볼륨 사용",
  "Used": "사용됨",
  "Used bytes": "사용된 바이트",
  "Used of {{ total }}": "{{ total }} 사용됨",
  "Used of {{value}}": "{{value}} 사용됨",
  "User": "사용자",
  "User credentials": "사용자 인증 정보",
  "User InstanceTypes": "사용자 InstanceTypes",
  "User name": "사용자 이름",
  "User Name": "사용자 이름",
  "User preferences": "사용자 기본 설정",
  "User Preferences": "사용자 기본 설정",
  "User provided": "사용자 제공",
  "User templates": "사용자 템플릿",
  "User-space network binding offering a better integration with virtctl ssh and port-forward, network probes, and observability.": "virtctl ssh 및 port-forward, 네트워크 프로브 및 가시성(Observability)과의 보다 효과적으로 통합할 수 있는 사용자 공간 네트워크 바인딩입니다.",
  "user: {{user}}": "사용자: {{user}}",
  "Username": "사용자 이름",
  "Utilization": "사용",
  "Value": "값",
  "Value generated using an expression": "표현식을 사용하여 생성된 값",
  "Values": "값",
  "Various types of hardware devices are assigned to virtual machines in the cluster": "다양한 유형의 하드웨어 장치가 클러스터의 가상 머신에 할당됩니다.",
  "vCPU": "vCPU",
  "vCPU wait": "vCPU 대기",
  "Vendor": "공급 업체",
  "Verify the details and click <1>Migrate VirtualMachine storage</1> to start the migration": "세부 정보를 확인하고 <1>Migrate VirtualMachine storage</1>를 클릭하여 마이그레이션을 시작합니다.",
  "Version compatibility": "버전 호환성",
  "View {{alertType}}": "{{alertType}} 보기",
  "view {{qualifiedNodesCount}} matching nodes": "{{qualifiedNodesCount}} 일치하는 노드 보기",
  "View alert": "알림 표시",
  "View alerts": "알림 표시",
  "View all": "모두 보기",
  "View all quick starts": "모든 퀵스타트보기",
  "View and manage available bootable volumes.": "사용 가능한 부팅 가능한 볼륨을 보고 관리합니다.",
  "View Descheduler Operator": "Descheduler Operator 보기",
  "View diagnostic": "진단 보기",
  "View documentation": "문서 보기",
  "View events": "이벤트보기",
  "View in Operator hub": "Operator 허브에서 보기",
  "View matching {{matchingNodeText}}": "{{matchingNodeText}}개의 일치 항목 보기",
  "View matching {{matchingProjectText}}": "{{matchingProjectText}}개의 일치 항목 보기",
  "View migration plan": "마이그레이션 계획 보기",
  "View more": "더 보기",
  "View More": "더 보기",
  "View network": "View network",
  "View Persistent Volume Claim details": "영구 볼륨 클레임 (PVC) 세부 정보 보기",
  "View PersistentVolumeClaim details": "PersistentVolumeClaim 세부 정보 보기",
  "View pod logs": "Pod 로그 보기",
  "View selected projects": "View selected projects",
  "View storage migrations": "스토리지 마이그레이션 보기",
  "View virtualization dashboard": "가상화 대시보드 보기",
  "View YAML & CLI": "YAML 및 CLI 보기",
  "Virtctl is disabled for this namespace as it's managed by": "virtctl은 이 네임스페이스에서 관리되므로 비활성화되어 있습니다.",
  "virtio": "Virtio",
  "VirtIO": "VirtIO",
  "Virtual machine is not running": "가상 머신이 실행되고 있지 않음",
  "Virtual machine network": "Virtual machine network",
  "Virtual machine network details": "Virtual machine network details",
  "Virtual machine networks": "Virtual machine networks",
  "Virtual machine not running": "가상 머신이 실행되고 있지 않음",
  "Virtual Machines": "가상 머신",
  "Virtual Machines ({{count}})_one": "가상 머신 ({{count}})",
  "Virtual Machines ({{count}})_other": "가상 머신 ({{count}})",
  "Virtual machines in projects that are no longer enrolled will lose connectivity": "Virtual machines in projects that are no longer enrolled will lose connectivity",
  "Virtual NUMA topology is configured for this Virtual Machine.": "가상 머신에 가상 NUMA 토폴로지가 구성되었습니다.",
  "Virtualization": "가상화",
  "Virtualization Alerts": "가상화 알림",
  "Virtualization Alerts donut chart": "가상화 알림 도넛 차트",
  "Virtualization dashboard": "가상화 대시보드",
  "Virtualization features": "가상화 알림",
  "Virtualization operator version": "가상화 Operator 버전",
  "VirtualMachine": "VirtualMachine",
  "VirtualMachine actions confirmation": "VirtualMachine 작업 확인",
  "VirtualMachine boot from golden image": "골든 이미지에서 VirtualMachine 부팅",
  "VirtualMachine boot order": "VirtualMachine 부팅 순서",
  "VirtualMachine creation is not supported due to incompatible UserDefinedNetwork configuration": "호환되지 않는 UserDefinedNetwork 구성으로 인해 VirtualMachine 생성이 지원되지 않음",
  "VirtualMachine details": "VirtualMachine 세부 정보",
  "VirtualMachine hotplug volume": "VirtualMachine 핫플러그 볼륨",
  "VirtualMachine is currently {{ status }}": "VirtualMachine은 현재 {{ status }}",
  "VirtualMachine is currently provisioning": "VirtualMachine는 현재 프로비저닝 중입니다.",
  "VirtualMachine is delete protected and cannot be deleted. To enable deletion, go to VirtualMachine details and disable deletion protection.": "VirtualMachine는 삭제 보호되어 있으므로 삭제할 수 없습니다. 삭제를 활성화하려면 VirtualMachine 세부 정보로 이동하고 삭제 보호를 비활성화합니다.",
  "VirtualMachine is not running": "VirtualMachine이 실행되고 있지 않음",
  "VirtualMachine is not running.": "VirtualMachine이 실행되고 있지 않습니다.",
  "VirtualMachine live migration": "VirtualMachine 라이브 마이그레이션",
  "VirtualMachine migration": "VirtualMachine migration",
  "VirtualMachine name": "VirtualMachine 이름",
  "VirtualMachine name can not be empty.": "VirtualMachine 이름은 비워 둘 수 없습니다.",
  "VirtualMachine name field is mandatory": "VirtualMachine 이름 필드는 필수입니다",
  "VirtualMachine name not valid": "VirtualMachine 이름이 유효하지 않음",
  "VirtualMachine name: {{vmName}}": "VirtualMachine 이름: {{vmName}}",
  "VirtualMachine statuses": "VirtualMachine 상태",
  "VirtualMachine storage": "VirtualMachine 스토리지",
  "VirtualMachine Templates": "VirtualMachine 템플릿",
  "VirtualMachine updated successfully": "VirtualMachine이 성공적으로 업데이트됨",
  "VirtualMachine volume clone": "VirtualMachine 볼륨 복제",
  "VirtualMachine will attempt to boot from disks by order of apearance in YAML file": "VirtualMachine은 YAML 파일에 나타난 순서대로 디스크에서 부팅을 시도합니다.",
  "VirtualMachine with non-virt RBD StorageClass": "비가상화 RBD StorageClass를 갖춘 VirtualMachine",
  "VirtualMachine with this name already exists": "이 이름을 가진 VirtualMachine이 이미 존재합니다.",
  "VirtualMachine with unset EFS StorageClass": "EFS StorageClass가 설정되지 않은 VirtualMachine",
  "VirtualMachineClusterInstanceTypes": "VirtualMachineClusterInstanceTypes",
  "VirtualMachineClusterPreferences": "VirtualMachineClusterPreferences",
  "VirtualMachineInstance": "VirtualMachineInstance",
  "VirtualMachineInstance details": "VirtualMachineInstance 세부 정보",
  "VirtualMachineInstance Details": "VirtualMachineInstance 세부 정보",
  "VirtualMachineInstance labels": "VirtualMachineInstance 레이블",
  "VirtualMachineInstanceMigration": "VirtualMachineInstanceMigration",
  "VirtualMachineInstanceMigration name": "VirtualMachineInstanceMigration 이름",
  "VirtualMachineInstanceMigrations information": "VirtualMachineInstanceMigrations 정보",
  "VirtualMachineInstances": "VirtualMachineInstances",
  "VirtualMachineInstanceTypes": "VirtualMachineInstanceTypes",
  "VirtualMachinePreferences": "VirtualMachinePreferences",
  "VirtualMachines": "VirtualMachines",
  "VirtualMachines per resource": "리소스당 VirtualMachines",
  "VirtualMachines statuses": "VirtualMachines 상태",
  "Visit the blog": "블로그 방문",
  "Visualize all your VirtualMachines and easily navigate between them using the tree view. You can also see their details with a status summary.": "모든 VirtualMachines를 시각화하고 트리 보기를 사용하여 쉽게 탐색할 수 있습니다. 상태 요약을 사용하여 세부 정보도 확인할 수 있습니다.",
  "VLAN ID": "VLAN ID",
  "VLAN ID must be between {{min}}-{{max}}": "VLAN ID must be between {{min}}-{{max}}",
  "VLAN tagging": "VLAN tagging",
  "VM": "VM",
  "VMI": "VMI",
  "VMs": "VM",
  "VMs in this namespace are new, therefore not enough data is collected to display a graph.": "이 네임스페이스의 VM은 새로운 것이므로 그래프를 표시하기에 충분한 데이터가 수집되지 않습니다.",
  "VNC Address": "MAC 주소",
  "VNC console": "VNC 콘솔",
  "VNC Port": "VNC 포트",
  "VNC session already in use": "VNC 세션이 이미 사용 중",
  "VNC TLS Port": "VNC TLS 포트",
  "vNUMA": "vNUMA",
  "Volume": "볼륨",
  "Volume metadata": "이미지 메타데이터",
  "Volume mode": "볼륨 모드",
  "Volume Mode": "볼륨 모드",
  "Volume name": "볼륨 이름",
  "Volume project": "볼륨 프로젝트",
  "Volume snapshot": "볼륨 스냅 샷",
  "Volume snapshot status": "볼륨 스냅샷 상태",
  "Volume Snapshot Status is a mechanism for reporting if a volume can be snapshotted or not.": "볼륨 스냅샷 상태는 볼륨을 스냅샷할 수 있는지 여부를 보고하는 메커니즘입니다.",
  "Volumes project": "볼륨 프로젝트",
  "VolumeSnapshot is required.": "VolumeSnapshot이 필요합니다.",
  "VolumeSnapshot name": "VolumeSnapshot 이름",
  "VolumeSnapshot project": "VolumeSnapshot 프로젝트",
  "VolumeSnapshotContents": "VolumeSnapshotContents",
  "Warning": "경고",
  "WARNING: This checkup may put the cluster under stress": "경고: 이 검사로 인해 클러스터가 과부하가 발생할 수 있습니다.",
  "Warnings": "경고",
  "We hope you found this tour helpful.<br />If you have any <4>feedback</4>, we would appreciate hearing from you.": "이 둘러보기가 도움이 될 수 있기를 바랍니다.<br /> <4>피드백</4>이 있다면 언제든지 들려주세요. 여러분의 의견을 소중히 생각합니다.",
  "We suggest you to create a custom Template from this {{ providerName }} Template.": "{{ providerName }} 템플릿에서 사용자 지정 템플릿을 생성하는 것이 좋습니다.",
  "Weight": "가중치",
  "Weight must be a number between 1-100": "가중치는 1-100 사이의 숫자 여야합니다.",
  "Welcome information": "환영 메시지",
  "Welcome modal": "환영 모달",
  "When enabled, non-privileged users cannot view VM credentials set via cloud-init": "활성화하면 권한이 없는 사용자가 cloud-init를 통해 설정된 VM 인증 정보를 볼 수 없습니다",
  "When selecting a DataSource that your virtual machines can boot from, you can add a volume that is not listed by clicking the <1>Add volume</1> button.": "가상 머신을 부팅할 수 있는 DataSource를 선택할 때 <1>Add volume</1> 버튼을 클릭하여 나열되지 않은 볼륨을 추가할 수 있습니다.",
  "When you search for something and click 'Save search', it’ll show up here.": "검색 후 '검색 저장'을 클릭하면 여기에 표시됩니다.",
  "Whether to attach the default graphics device or not. VNC will not be available if checked": "기본 그래픽 장치를 연결할지 여부입니다. VNC를 선택하면 사용할 수 없습니다.",
  "Whether to attach the default graphics device or not. VNC will not be available if checked.": "기본 그래픽 장치를 연결할지 여부입니다. VNC를 선택하면 사용할 수 없습니다.",
  "will be migrated.": "will be migrated.",
  "Will make disk persistent on next reboot": "다음 재부팅 시 디스크를 영구적으로 만듭니다.",
  "Windows": "Windows",
  "Windows only": "Windows 전용",
  "With form": "양식 사용",
  "With grace period": "유예 기간 사용",
  "With YAML": "YAML 사용",
  "Workload": "워크로드",
  "Workload labels": "워크로드 레이블",
  "Workload profile": "워크로드 프로필",
  "Workload scheduled with dedicated resources (guaranteed policy)": "워크로드가 전용 리소스로 예약되었습니다 (보장된 정책)",
  "Workload type": "워크로드 유형",
  "Wrap text": "텍스트 래핑",
  "xlarge": "xlarge",
  "XML structure is not valid": "XML 구조가 유효하지 않습니다.",
  "YAML": "YAML",
  "YAML tab visibility": "YAML tab visibility",
  "Yes": "예",
  "Yesterday": "어제",
  "You are about to run heavy self validation checkups which generate significant load and may destabilize your cluster.": "상당한 로드를 생성하고 클러스터를 불안정할 수 있는 높은 자체 검증 검사를 실행하려고 합니다.",
  "You are ready to go!": "실행 준비가 완료되었습니다!",
  "You can customize the Templates storage by overriding the original parameters": "원본 매개변수를 재정의하여 템플릿 스토리지를 사용자 지정할 수 있습니다.",
  "You can edit bootable metadata": "부팅 가능한 메타데이터를 편집할 수 있습니다.",
  "You can edit the boot order in the <1>{t('Disks tab')}</1>": "<1>{t('Disks tab')}</1>에서 부팅 순서를 편집할 수 있습니다.",
  "You can host and manage virtualized workloads on the same platform as container-based workloads.": "컨테이너 기반 워크로드와 동일한 플랫폼에서 가상화된 워크로드를 호스팅하고 관리할 수 있습니다.",
  "You can only run a single self validation checkup at a time.": "한 번에 단일 자체 검증 점검만 실행할 수 있습니다.",
  "You can select the boot source in the <2>Disks</2> tab.": "<2>디스크</2> 탭에서 부팅 소스를 선택할 수 있습니다.",
  "You can select up to {{maxColumnsToSelect}} columns": "최대 {{maxColumnsToSelect}} 열을 선택할 수 있습니다",
  "You can set a target balance level to guide the process.": "프로세스를 안내하기 위해 목표 균형 수준을 설정할 수 있습니다.",
  "You can set the cluster and your individual preferences in the Settings tab on the Overview page.": "개요 페이지의 설정 탭에서 클러스터 및 개별 기본 설정을 설정할 수 있습니다.",
  "You can use cloud-init to initialize the operating system with a specific configuration when the VirtualMachine is started.": "VirtualMachine을 시작할 때 cloud-init를 사용하여 특정 구성으로 운영 체제를 초기화할 수 있습니다.",
  "You don't have access to this section due to cluster policy.": "클러스터 정책으로 인해 이 섹션에 액세스할 수 없습니다.",
  "You don't have permission to perform this action": "이 작업을 수행할 수 있는 권한이 없습니다",
  "You must ensure that the configuration is correct before starting the VirtualMachine.": "VirtualMachine을 시작하기 전에 구성이 올바른지 확인해야 합니다.",
  "You're in view-only mode": "뷰 전용 모드입니다.",
  "Your physical network switch must be configured with a VLAN trunk that is permitted to carry traffic for this specific ID.": "Your physical network switch must be configured with a VLAN trunk that is permitted to carry traffic for this specific ID.",
  "zero": "0"
}
